<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Ноутбук, рюкзак, Ульяновск</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Отправляюсь сегодня в славный город Ульяновск, на денек в наш офис и потом на стаченьку. И в честь
этого рассказываю, что cron в Ubuntu 16.04 у меня почему-то заглючил при смене таймзоны. Не ожидал
такого от утилиты, старше себя, но что есть, то есть. Из уважения к пенсионеру,
обновили наш &lt;code&gt;bootstrap&lt;/code&gt; рецепт, чтобы
после установки таймзоны крон перегружался.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У стартапов есть такой этап от гаража до лофта, когда у них нет полноценных ставок для
администраторов/девопсов. Особенно беда тем, кто вдруг распался на много продуктов, как мы. Тогда может
оказаться, что в одном проекте работы на 0.2 человека, во втором на 0.05, а на следующией день
появляется еще
3 продукта по 0.15 и один на 0.03.
Серьезному человеку хостить 10 рейлс приложений будет скучновато, несерьезному -
сложновато. И вообще серьезность начинается от трех человек, только тогда это команда и кворум.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На начальном этапе и среднем дико спасают PaaS&amp;#39;ы (привет Хероку), но может оказаться там тесновато, 
а для команды еще рановато. В принципе у меня есть решение, как можно с огоньком пережить это время.
Я планирую в ближайший месяц-два-три его доосмыслить и опубликовать набор подходов, которые позволяет
относительно маленькими усилиями на докерах в облаках управлять, скажем, сотней приложений, каждое
из которых может обрабатывать сотни rps при необходимости. Оставайтесь на линии! &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cocktail:&#39; alt=&#39;:cocktail:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f378.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/12/ulsk/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/12/ulsk/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Интернет в метро</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я довольно долго не покупал интернет в метро, так как убеждал себя, что пользуюсь им мало и когда все
таки мне он был нужен, то смотрел эти здоровенные зубы, какие-то мягонькие стелечки
(кстати забавная реклама) и
гладкие женские ноги. Потом я посмотрел, что тариф на год стоит 800 рублей, то есть есть 65 рублей
в месяц, и заплатил.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь за полчаса, которые еду на работу, могу просмотреть почту, запланировать
день, посмотреть карту и не заниматься этим днем. Мозг натренирован &amp;quot;сначала сказать нет&amp;quot;,
так как спамеры всех мастей не дремлют, но иногда фильтр отсекает реально дельные вещи.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/11/transaction/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/11/transaction/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Сравнить две директории из командной строки</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я использую блог как референс некоторых команд, которые нужны редко и я их забываю. Несколько лет
назад у меня был пост как настраивать звук в убунту для двух моделей VAIO. Да, да, у нас дома было два
ноутбука VAIO и звук там настраивался маленько по разному. И яркость. Блин, звук и яркость. Мои самые
сильные ассоциации от убунту на ноуте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня оставляю команду для сравнения двух директорий,
которая мне нравится:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;colordiff -Nur folder1 folder2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Это укороченный вариант более утонченной версии из &lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/5874090/how-to-get-diff-between-all-files-inside-2-folders-that-are-on-the-web/5875428#5875428&quot;&gt;этой SO дискуссии&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;diff -ENwbur repos1/ repos2/ &lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# для эстетов, которым не сложно заполнить и&lt;/span&gt;
                             &lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# 6 неочевидных опций команды `diff`.&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ENwburdiff! Ктулху, выходи!&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/10/diff/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/10/diff/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Docker run</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В дефалтовой версии докер пробивает iptables при запуске через &lt;code&gt;-p 3000:3000&lt;/code&gt;. Мы когда
настраивали прометей в первый раз случайно таким образом вывели ендпойнты ноде экспортера наружу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы этого избежать можно запускать контейнеры с явным указанием интерфейса, например:
&lt;code&gt;docker run -p 127.0.0.1:3000:3000&lt;/code&gt; или &lt;code&gt;docker run -p 168.192.10.1:3000:3000&lt;/code&gt;.
Тогда докеры контейнеры не будут доступны из интернета.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/07/docker/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/07/docker/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>На андроид стороне</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Два дня назад я узнал, что мой айфон пять как цэ боится не только морозов и выключается через пять
минут при небольшом минусе, но еще не любит влаги и, после небольшого дождя, начал отправлять рандомные
сообщения и не отвечать на нажатия.
Ждать когда он начнет бегать от собак я не стал и решил попробовать сразу и андроид, и лопату в
одном лице,
купив Xiaomi Note 4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну так, жить можно. Переход на удивление занял не много времени, уже через 2 часа
поставил все приложения, которые мне нужны (а у меня их очень немного), поднастроил
нотификации и дискомфорта не чувствую.
Конечно шарма и минимализма у товарища Андроида поменьше, чем у благородного iOS, - кнопочки, плашечки
какие-то левые, визуального мусора точно больше. Но почта, браузер, тудуист, все работает ожидаемо.
Экран здоровенный, аппарат тяжелый, за 11к рублей нормально.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/06/apple/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/06/apple/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Дизайн и эволюция JavaScript</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;5 лет назад я стал ортодоксальным рубистом, сбежав из C++-кабалы. Руби - прост, но не убог, красив,
но не уродлив, силен, но не слаб.
Продолжать можно бесконечно. Сейчас, проматывая статьи про изменения в C++, я не понимаю
и половины слов. Наверное, то, что очередные полиморные изоморфики попали в стандарт должно радовать,
а отсутствие изоморных полиморфиков - печалить... Не знаю, я сбежал с этой вечеринки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но самое диво дивное это, конечно, JavaScript. Иногда кажется, что он даже не пытался
побывать на уровне
сложности C++ и сразу стал Хаскелем. Я уже старый и последний год программирую в основном
на yml-файлах и баш скриптах, и, честно говоря, вообще не понимаю, как писать вот такое 
(Код взят из этой статьи - &lt;a href=&quot;https://habrahabr.ru/post/325388/&quot;&gt;Вы знаете, что такое трансдьюсеры&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;kr&quot;&gt;const&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;firstTwoWins&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;compose&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;filter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(({&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;my&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;others&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;})&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;my&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;others&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;),&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;map&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(({&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;gameID&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;})&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;gameID&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;),&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;take&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;),&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;kr&quot;&gt;const&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;result&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;transduce&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;firstTwoWins&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;append&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[],&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;scores&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Это даже не выглядит как javascript, если честно. Я помню там &lt;code&gt;$(&amp;quot;#element&amp;quot;).hide()&lt;/code&gt; и поехали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще по отечески (а почему-то мне кажется, что так писать нравится молодым программистам,
я когда просекал, как работает код из Александреску тоже ходил по улицам и улыбался), мне бы очень
хотелось посадить людей на поддержку таких трансдьюсеров в проект на 10-100к файлов и поглядеть через
годик, что из этого выйдет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и топчиковый коммент:&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;/18/comm.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/05/modern_js/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/05/modern_js/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Искусство разложить файлы</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Мне безумно нравится вот это &lt;a href=&quot;https://habrahabr.ru/company/oleg-bunin/blog/313666/&quot;&gt;выступление Игоря Сысоева на HighLoad++&lt;/a&gt;, которое
хочется процитировать целиком:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;Я буду говорить о масштабируемой конфигурации nginx, но это не о том,
как обслужить с помощью nginx сотни тысяч одновременных соединений, потому что nginx для этого настраивать не надо. &amp;lt;...&amp;gt; Поэтому я буду рассказывать о другой масштабируемости — о масштабируемости конфигурации nginx, т.е. о том, как обеспечить рост конфигурации от сотни строчек до нескольких тысяч и при этом тратить минимальное (желательно константное) время на сопровождение этой конфигурации.&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Божественно, что когда система растет - как правильно
разложить файлики, гораздо важнее rps и rpm. Логический хайлоад всегда наступает гораздо раньше и острее,
чем
фактический.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/04/nginx/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/04/nginx/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Плато продуктивности /пост ни о чем/</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Залез я тут в википедию почитать про плато продуктивности по Гартнеру. Так оно не плато, а платеау.
Вот английский язык именно такой.
Все просто, просто, а потом вжух и получите, распишитесь - платеау. Причем в транскрипции сразу
два значка,
которые меня всегда пугали - [&amp;#39;plætəu]. Ну ладно, это на их совести останется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот картинка из статьи &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Hype_cycle&quot;&gt;Hype cycle&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Gartner_Hype_Cycle.svg/559px-Gartner_Hype_Cycle.svg.png&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще я люблю консультантов, как людей, которые аккумулируют знания по отрасли, но, конечно частенько
они перегибают палку. &amp;quot;Слоуп оф инлайтенмент&amp;quot; - наверняка в Гартнере сразу увольняют
тех, кто не может простые вещи сложными словами описать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И напоследок крутейшая шутка с баша:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://bash.im/quote/444051&quot;&gt;http://bash.im/quote/444051&lt;/a&gt; &lt;br&gt;
Цикл внедрения нового программного продукта глазами админов: &lt;br&gt;
1 Отрицание. &lt;br&gt;
2 Гнев. &lt;br&gt;
3 Торги. &lt;br&gt;
4 Депрессия. &lt;br&gt;
5 Принятие (в эксплуатацию).&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/03/gartner/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/03/gartner/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Новый формат</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Привет, дорогие читатели! Я решил немного поменять формат своего блога, теперь буду публиковать каждый рабочий
день одно новое блюдо, которое готовлю самостоятельно. Сегодня представляю вашему вниманию говядину (лопатка), запеченую
в фольге:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/18/1apr.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подпишитесь
на новости сайта и вы узнаете рецепт мяса,
увидите фотографии новых блюд раньше всех, научитесь готовить уникальные гарниры и десерты, а также
получите шанс выиграть билет на мастер-класс по приготовлению комплексного обеда на трех человек
с автором данного блога.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До новых встреч! &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/01/new-form/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/01/new-form/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>OS и автоматизация</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Люди спорят о том какой еще язык программирования появится,
а сейчас мне сильно не хватает нормальной хипстерской
облачной операционной системы. Которая вжух и поставилась. И сразу же докеры, сервисы, логи
все как-то само. И не надо бригаду администраторов, которые это вжух делают сегодня вручную.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще во всех абсолютно языках не хватает возможности контролируемо и просто вызывать
внешние процессы, заходить на ssh, опрашивать урлы и прочее, что нужно при любой автоматизации.
Вот как человек делает. Он попробовал зайти на сервер, не получилось - попинговал, посмотрел DNS.
Однако сейчас даже чтобы вызвать внешний bash-скрипт и корректно обработать код возрата
нужно делать
какие-то нетривиальные движения (привет &lt;code&gt;popen3&lt;/code&gt; и братья в руби).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;То есть нужна операционка и надежные, простые инструменты автоматизации. Вот такой запрос к обществу.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/31/os/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/31/os/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
