<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Точность</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Много лет я борюсь с дурацкой привычкой быть точным в речи. Когда доказываешь теорему в математике, нужно быть точным в каждой запятой, пишешь программу - быть точным в каждой команде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но когда говоришь: &amp;quot;я был в театре в прошлом месяце, нет полгода прошло, нет пять месяцев без недели&amp;quot; - это тупо. &amp;quot;2 года назад&amp;quot; - это фигура речи, даже если даже если событие было год или 10 лет назад. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/31/precies/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/31/precies/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Бойцы Опен Сорс</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я бы очень хотел комитить в Опен Сорс, но катастрафически не хватает времени. 100+ комитов в Рейлс
5 лет назад был последний вклад :-/ Кстати я до сих пор вхожу в топ-100 контрибьюторов и до сих
пор этим фактом можно было бы украсить резюме, если бы оно мне понадобилось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не помню писал или нет, но я сделал скрипт, который вдул все исходники Рейлс в электронную книгу.
Читал их везде, просто файл за файлом, и потом фиксил разные мелочи, правил документацию и тд. Ничего
существенного, однако как красиво! Топ-100, м-м-м.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/28/oo/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/28/oo/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Слэк</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Слэк начал довольно сильно глючить на телефоне и бывает на компе. Уже не тот. Значит не последний
корпоративный мессенджер на нашем веку. После каждого фейсбука кажется, что больше никакой социальной
сети уже не будет, значит будет.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/27/slack/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/27/slack/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Ленточный бэкап</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Устное выступление мне напоминает запись информации на ленточный бэкап. Чтобы проверить, что выступление есть, его надо полностью повторить. После повторения, что бы проверить, что ничего не забыл нужно ещё раз полностью повторить. И так далее. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За 10 минут до выступления нужно впасть в панику, поныть, понервничать хоронечько. Потом начать говорить, говорить. Хм, а бэкап то есть, и недурной! Ура. Аплодисменты. Кассету с бэкапом в мусорку. Занавес. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/26/tape/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/26/tape/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Первая Олимпиада Плюс</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Мы провели уже больше десяти онлайн-олимпиад для школьников, в которых приняли участие несколько
миллионов школьников. Самое время вспомнить прошлое,
как же проходила первая олимпиада Плюс, которая состоялась 17 апреля 2014 года в 11:00:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;$ git log --pretty=format:&amp;quot;%h: %aD, %s&amp;quot; -30
8e0a3e5: Thu, 17 Apr 2014 10:23:58 +0400, force assets
f65c721: Thu, 17 Apr 2014 06:15:28 +0400, f
9802816: Thu, 17 Apr 2014 06:12:17 +0400, For test user 8:30 olimp
6aefbcf: Thu, 17 Apr 2014 05:45:59 +0400, Fix shadows
0cec9fc: Thu, 17 Apr 2014 05:25:29 +0400, Glasses fix for android
fee61f8: Thu, 17 Apr 2014 05:23:25 +0400, -
a3becc1: Thu, 17 Apr 2014 05:21:43 +0400, ё
7df0e09: Thu, 17 Apr 2014 04:23:14 +0400, Fix
d4c24e0: Thu, 17 Apr 2014 04:18:20 +0400, Glasses add prefixes
1c013f0: Thu, 17 Apr 2014 04:17:19 +0400, Fix
9391985: Thu, 17 Apr 2014 03:55:55 +0400, Исправлен таймер
84bfe21: Thu, 17 Apr 2014 03:51:12 +0400, -
6e72a29: Thu, 17 Apr 2014 03:37:39 +0400, f
a8b2294: Thu, 17 Apr 2014 03:30:34 +0400, Update picture
25bfe17: Thu, 17 Apr 2014 03:24:00 +0400, Fix
0f61d05: Thu, 17 Apr 2014 03:23:04 +0400, Fix
05d061d: Thu, 17 Apr 2014 03:13:34 +0400, Fix
e8e2508: Thu, 17 Apr 2014 03:11:27 +0400, t
a31def2: Thu, 17 Apr 2014 03:08:57 +0400, Texts
fc2b6db: Thu, 17 Apr 2014 02:34:54 +0400, Знак рубля в топку
c854036: Thu, 17 Apr 2014 01:36:31 +0400, f
e8844be: Thu, 17 Apr 2014 01:34:05 +0400, F
c3cdd84: Thu, 17 Apr 2014 01:33:19 +0400, Heartbit и ивенты отправлять раз в 30 секунд
73f35db: Thu, 17 Apr 2014 01:31:35 +0400, Heartbit раз в 30 секунд
52a9cc7: Thu, 17 Apr 2014 01:30:14 +0400, Принудительный рефреш в пробном туре
94f472c: Thu, 17 Apr 2014 01:28:19 +0400, Force
2bd8d6e: Thu, 17 Apr 2014 01:24:25 +0400, f
ccf7302: Thu, 17 Apr 2014 01:08:57 +0400, f
731bc6c: Thu, 17 Apr 2014 01:05:37 +0400, f
c54a291: Thu, 17 Apr 2014 00:44:24 +0400, Fix?
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Простите, что коммит-сообщения не оформлены по регламенту, но огромное спасибо комитам в 1:30 и в 3:55,
без них бы олимпиада не состоялась &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:smile_cat:&#39; alt=&#39;:smile_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f638.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/25/olymp/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/25/olymp/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Made In China</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Знакомство с китайскими товарами у меня началось конечно же со штанов Адибас, с мотней, которая потом
снова вошла в моду, и нитками во все стороны. Мне долго пришлось привыкать,
что что-то там они умеют делать, особенно
под присмотром кураторов. Китайские машины, китайские телефоны, и вот теперь китайский код.
OpenResty, vue.js (не уверен, что они они делаются прямо в Китае, так как Evan You, например, вроде живет
в Штатах), но тренд понятен. Разрыв шаблона.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/24/china/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/24/china/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Без инета</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Был чудесный момент, когда ноуты уже появились, а интернет был не такой наглый и можно было программировать, например, в самолете. Сегодня без интернета я не могу сделать ничего хоть сколько продолжительное время. Пакеты, гугл, SO...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ноут без интернета сегодня - суррогат компьютера, просто алюминиевая руда. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/21/bez/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/21/bez/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Челендж выводы</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Почти год назад я затеял блого-марафон, каждый будний день новый пост. Осталось каких-то там 10-15 постов и свобода! Польза вообще от такого мероприятия большая, я прокачал речь, причем устную тоже, волю, выступил на двух конференциях, одни плюсы вообщем. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За год было три-четыре раза когда чуть не забил. Причем первые разы - просто слабость, была понятно зачем продолжать. А крайний раз был самый сложный. Плато пользы наступило примерно на 8-9 месяц, когда стало понятно, что я могу писать, могу не писать. Сознание было уже не обмануть, что от того что я напишу, что-то поменяется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я пошел спать, прекрасно понимая, что поста на завтра нету. &amp;quot;Ты, что, охренел?&amp;quot; - прошипел внутренний голос. Я с каменным лицом встал с постели, написал пост, захлопнул ноут, презрительно посмотрел на внутренний голос и лег спать. Никогда Штирлиц не был так близок к провалу. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/20/chel/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/20/chel/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Автоплатежи</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;На работе все сервисы у нас на автоплатеже, а все личные я оплачиваю вручную. Ну и логично, в учи.ру занимаются даже 31 декабря (я серьезно), а интернет мне может и не нужен будет в следующий месяц, мало ли что.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В личном пользовании у меня дольше всего продержалось автопополнение телефона от Тинькова. Однако недавно увидел, что денег мало, закинул 400 рублей и тут очухался автоплатеж и накатил ещё 200 через 10 минут. Не то что это плохо, но неадекватно. Отключил, только &lt;s&gt;через консоль&lt;/s&gt; руками теперь.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/19/auto/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/19/auto/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Публичные выступления</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Так получилось, что последние полгода у меня было три больших выступления с микрофоном, проектором, по взрослому, и пару десятков малых. Все выступления готовлю по одной схеме - полный текст выступления в стандартном гугл документе, каждые два абзаца новый слайд. Абзац - 1-3 приложения. Выступление на 40 минут - 7 страниц, заказывают час - 10 страниц, спич на 5 минут - выдаю полторы страницы текста.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это техника, а главное что когда базовый страх прошел, мне стало нравится выступать! В микрофон так голос прикольно громко звучит :) &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/18/public/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/18/public/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
