<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Хоббиты</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Недавно, наконец, прочитал книгу &amp;quot;Хоббит, или Туда и обратно&amp;quot;. Мне очень понравилось, продолжу читать дальше. 
Так как мой блог технический, скажу, что Толкин также крут как DHH и Матц.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще любая классика, она и есть классика. Не понимаю как это работает, но не вспомню, чтобы меня хоть что-то разочаровало
из того что значительная часть людей признает значимым и важным. Скорее я ещё не ко всему готов (типа балета или оперы например).&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/28/tolken/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/28/tolken/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Дедушке</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;&lt;i&gt;
Дедушка Мороз, хочу в 2017 году научиться писать правильный Джаваскрипт. Настолько правильный, чтобы ноги сами тянулись к гироскутеру, а рука к вейпу.&lt;br&gt;
Алёша, 32 годика&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я люблю шутки про обилие инструментов в js, но самом деле мне очень симпатична вся эта движуха. По ухарству она переплюнет даже золотой период рейлс, когда на каждый метод создавался гем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нода последних версий мне откровенно нравится, реакт и все эти редуксы как минимум забавляют. Однако давно уже понял, что нужно технологию оттачивать на живых задачах, хэлловорды - скучны. У меня есть поделочка одна, но пока плохо работает, если что-то получится любопытное - покажу.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/27/ded/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/27/ded/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Бабочка, трость и котелок</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Пользователи айфона, мака, поздравляю - вы олдскул. Да-да, никогда бы не подумал, что это так, но это же так, смотрите.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Айфон и мак. Они не меняются черти знает сколько. Все привычки, которые у меня сформировались четыре года назад, когда на работе выдали эир, так и остались актуальными. Ну маленько флета где-то добавили, чего-то ещё по мелочи, однако, по факту, в OS X все осталось по старому. Винду я давно не видел, но по-моему она меняется гораздо более кардинально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Айфон - тоже самое. С курсом доллара он опять превратился в пафосную вещицу (50к, хоспади,
за телефон, блин-блин-блин, я 20к отдать больше полугода готовился). Но в принципе там тоже ничего не поменялось.
Ну жест справа налево заменили на слева направо и обратно. Добавили флета и умный дом, который владельцам
тупых домом по барабану. Я недавно достал свой айпод тач с ios6 на тёплом ламповом скевоморфизме. Ничего не поменялось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эпл - сегодня гавань любителей классики, которые сформировали свои привычки и не хотели бы их менять (если абстрагироваться от курса доллара).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. На самом деле у меня 5 цэ, желтенький (цэ как цэ), после того как поменял экран - г* полное. Сенсор работает через раз, какие-то левые нажатия и, на закузку, при небольшом минусе
телефон вырубается при 50-70% заряда. Грхыы.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/26/bab/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/26/bab/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Буря в пустыне</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В фильме &lt;a href=&quot;https://www.kinopoisk.ru/film/5219/&quot;&gt;Буря в пустыне&lt;/a&gt; мне безумно нравится момент в конце, когда
главный герой говорит сыну, что когда ты маленький, тебя много всего радует, игрушки там всякие, дела, 
а когда становишься старше, то остаются одна, две вещи которые нравятся. Вот у меня осталась одна и
через секунду
он шагает в костюме спецзащиты в очередной миссии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всю середину я не заполнил, но вот эта сцена очень яркая и перекликается с моими ощущениям. Раньше
амплитуда эмоций была гораздо выше, как плохих и хороших. После 30-ти можно жить в спокойном
состоянии
довольно долго. Сейчас меня радует пару вещей из IT, я не могу описать точный контур таких вещей, но
точно знаю когда ими занимаюсь или не занимаюсь. Остальное - рутина. Иногда приятная, иногда не очень.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/23/burya/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/23/burya/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Маркетинг пустого зала</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В современном перегруженном мире люди стали очень инертны к новой информации, количество
всевозможного спама ужасающее. Я помню, когда топовым блоггерам накидывали по 10к комментариев к посту,
давно такого не видел. ЖЖешечка была местом тусовки. Сейчас даже некоторым маститым блоговедам
приходится писать &amp;quot;получил огромное кол-во вопросов к такой-то статье&amp;quot; - смотришь 10-30 комментов всего.
Лукавят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же тогда говорить о простых смертных. В современном мире не надо ждать видимой реакции, по аналитике
кто-то ходит и слава богу, люди читают молча. Иногда это меня немного смущает, я по несколько раз
в день заходил на блог Селектела, чтобы посмотреть сколько комментов оставили. Много оставили -
ровно ноль &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:smile:&#39; alt=&#39;:smile:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f604.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любопытно, что всякую нямку в фейсбуке лайкают,
а профессиональная деятельность происходит в пустоте. На самом
деле аудитория есть, она просто затаилась.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/22/marketing/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/22/marketing/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Корпорации</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Недавно решил сделать сервис маленький на Node.js, привычно потянулся к &lt;code&gt;jade-&lt;/code&gt;шаблонам, и что вы думали? Это уже
&lt;a href=&quot;https://pugjs.org/api/getting-started.html&quot;&gt;&lt;code&gt;pug-&lt;/code&gt;шаблоны&lt;/a&gt;! Какой-то очередной корпортивный Тим Кук (не по профессионализму,
а по ориентации) отжал имя у бедного опен-сорс проекта. И по этому поводу вспомнил волну своего удивления по поводу
&lt;a href=&quot;http://www.theregister.co.uk/2016/03/23/npm_left_pad_chaos/&quot;&gt;библиотеки &lt;code&gt;kik&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Да, в режиме слоупока, но тогда
у меня не было бложика, куда можно изливать волны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, в той истории меня больше всего позабавило, не то-что корпораты отжали что-то, это их сущность, и даже
не причитания, что люди ради 11 строк кода подключают библиотеку (а почему бы и нет?), а один маленький нюанс. Крупная, большая
компания решила сделать опенсорс и ей понадобилось назвать этот единственный кусок опенсорса своим именем! Вообще вы себе
представляете, что скачиваете себе гем &lt;code&gt;google&lt;/code&gt;? Или пакет &lt;code&gt;microsoft&lt;/code&gt;? &lt;code&gt;apt-get install github&lt;/code&gt;? Что они делают?
И почему вы их ищете по имени компании?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все библиотеки и пакеты ищутся исключительно в поисковике и строка установки копипастится со страницы - &lt;code&gt;npm install kik-fucking-library --save&lt;/code&gt;.
А как сама библиотека называются &lt;code&gt;kik-js&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;video-manager&lt;/code&gt; или еще как-то - совершенно неважно.
Главное что библиотека живая, звездочек много, пацаны делают
модные и функционал нужный.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/21/pug/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/21/pug/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Идеальный программист</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;После очередной статьи на хабре &lt;a href=&quot;https://habrahabr.ru/post/317312/&quot;&gt;Идеальный программист. Часть 1&lt;/a&gt; делюсь эмоциями в уютненьком бложике.
Конечно, я читал, и Совершенный код, и Код Да Винчи, и книгу из статьи, и Программиста-прагматика, и кучу еще всего. Но честно говоря
эти списки из еще семидесяти и семи вещей, которые обязан знать и уметь каждый, кто хочет называть себя программистом (а кто вообще есть программист? -
справедливо возмущался я несколько постов назад).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А где правила для ленивых, для тугих, для тех, кто постоянно делает не то, кто не читает документацию (а что кто-то читает? &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:trollface:&#39; alt=&#39;:trollface:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/trollface.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;)?
В современном мире изобилия, пресыщенности и потребительского счастья требовать от людей, чтобы они соответствовали каким-то бесконечным списком
(которые на 100% истинны, но who cares?), хм, моветон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я твердо уверен, что в 21 веке весь технологический стек, от сервера до последнего селектора в css, должны сделать шаг к людям.
А люди? А люди - пьют
смузи &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cocktail:&#39; alt=&#39;:cocktail:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f378.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/20/shiva/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/20/shiva/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Кастомные метрики прометея</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Красота концепций прометея такая, что режет глаза. В &lt;a href=&quot;https://github.com/prometheus/node_exporter#textfile-collector&quot;&gt;документации&lt;/a&gt; написано, что для
 использования кастомных метрик в экпортере, просто положите их в файл:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;echo &lt;/span&gt;my_batch_job_completion_time &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;$(&lt;/span&gt;date +%s&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &amp;gt; /path/to/directory/my_batch_job.prom.&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$$&lt;/span&gt;
mv /path/to/directory/my_batch_job.prom.&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$$&lt;/span&gt; /path/to/directory/my_batch_job.prom
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;WTF?&amp;quot; - подумал я и протер глаза. &amp;quot;Как они из собирают? Неужели они трекают изменения файлов? Как они это делают кроссплатформенно?&amp;quot; - глаза
я протирал несколько дней. Пока вдруг не понял! Там же настраивается опрос метрик из центра, поэтому файлик будет спокойненько себе
лежать, пока ноду не опросят в очередной раз! Трюк с &lt;code&gt;$$&lt;/code&gt; нужен просто для атомарности файла.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно, таким образом не получится измерять
очень часто меняющийся параметр, но это и не надо для системы мониторинга. Восторг, три котика 
&lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; alt=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f63b.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; 
&lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; alt=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f63b.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; 
&lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; alt=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f63b.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;!&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/19/static_prom/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/19/static_prom/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Высадка на луну</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Недавно прочитал википедию про &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%BE%D0%BD-11&quot;&gt;высадку на луну&lt;/a&gt; не знаю
по какому поводу, но сильно удивился. Оказывается люди была на луне много раз, а не один, как я думал.
Просто после первой высадки всем стало пофиг.
Высаживаться на луну стало не модно, а больше летать некуда и люди занялись привычными мирскими разборками друг с другом. Кстати
сейчас рейлс тоже стал кармически стал не модный, а альтернативы особой нет, поэтому, если нужно быстро смастерить админку на бутстрапе,
приходится делать втихаря на рейлс. Может и на луну также летают, просто никому не говорят (&amp;quot;ночью, наши ученые...&amp;quot;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, что еще меня поразило, это количество разгильдяйства в процессе и после.
Выходил из корабля на луну, сломал какой-то вентиль. На часть важных вопросов
ответов вообще не было &amp;quot;шайбу в зону и там разберемся, садиться или улетать обратно&amp;quot;,
много ручной работы, потеряли оригинал пленки, целая толпа человек лапала лунный грунт и думаю еще много всего
официальная википедия не знает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После всего этого меня немного удивляет позиция людей, которые из программирования хотят сделать праздник
педанта, вон люди на луну нормально не могут слетать, а чего от нас, простых инженеров, ждать. Чик-чик и в продакшен же.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/16/luna/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/16/luna/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Степени свободы</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В каком-то древнем журнале читал, что робототизированные руки, чем больше содержат звеньев, тем у них хуже с точностью,
так как больше
ошибок накапливается в системе. А у человека наоборот, в мозгу как-то хорошо с обратной
связью и он может очень ловко делать точные движения руками
(особенно если руки растут
откуда надо - этого не было в статье, но мне кажется уместно добавить), хотя у рук много степеней свободы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В принципе действительно закон, чем проще система, чем короче цепочка, тем надежнее система вроде
как само очевиден. Так, да не совсем. Например цепочка &amp;quot;админ - сервер&amp;quot; теперь удлиняется до
&amp;quot;админ - терраформ - ансибл - сервер&amp;quot;, вводится два лишних звена, достаточно сложных,
в каждом из них добавляются свои
ошибки. Но система становится надежнее. Парадокс.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/15/stepeni/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/15/stepeni/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
