<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>js.erb</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В одном внутреннем интерфейсе мне нужно было сделать а-ля crud без перезагрузки страницы. Конечно сегодня такие вещи положено делать на реакте и прочей js-радости, но я вспомнил про старичка js.erb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Честно скажу, к рендеренигу кусков js на сервере я отношусь с презрением с тех пор как &lt;a href=&quot;http://railscasts.com/episodes/205-unobtrusive-javascript&quot;&gt;услышал термин unobtrusive javascript&lt;/a&gt;.
Однако нафигачить небольшой интерфейс оказалось настолько быстро и приятно, что вы ещё будете настраивать вебпакер, даже если это 5.1, а я уже буду допивать свою первую пинту пенного. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Злоупотреблять этим не стоит (ни js.erb, ни пенным), но если нужно построить на рейлс почти spa для пары важных страниц - очень удобно. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/14/js_erb/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/14/js_erb/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Перейдите на другую сторону улицы</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;5 лет назад мне достался в наследство свежий, только начатый рейлс проект, который использовал sqlite в продакшене (и запущен был он в development-режиме, так как ребята не справились с компиляцией ассетов, и в качестве уникального ключа для событий использовался текущий таймпстемп в секундах, а-а-а-а). Под впечатлением я написал в Твиттер, что людей, которые используют sqlite в продакшене нужно лишать права голоса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шли годы, я поменял своё мнение, голосовать им можно, но встретив таких людей на улице, стоит перейти на другую стороны дороги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это все конечно шутки, но такие откровенно паталогические решения мне даже неинтересно обсуждать. Они возникли не из-за глупости или глубоких идей, а из-за непрофессионализма. Это скучно. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/13/sqlite/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/13/sqlite/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Кадры решают все</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В &lt;a href=&quot;https://goo.gl/ge2JqN&quot;&gt;фильме про Гугл&lt;/a&gt; конечно все чистейшая
правда кроме одной вещи, саппорт у Гугл самый омерзительный среди всех IT-компаний, которые я когда либо встречал. Дорваться
до живого человека - искусство, дорваться до живого человека, который решит проблему - неведомое искусство.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/09/google/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/09/google/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Информационное поле</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я иногда думаю насколько изменилось сильно информационное поле. Я обычно не читаю новости и Фейсбук, но все равно в голову проникло, какой был сильный ураган, МЧС облажалось или наоборот молодцы, не понял, происки правительства и бла-бла.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вспоминая времена до интернета, мне кажется, люди знали что ураганы бывают только в штате Канзас, да и то они бывают, только чтобы раздавить злую Бастинду и обеспечить приключениями Элли и Тотошку. А то что было в Москве - это просто сильный ветер. И в разговорах на кухне ему бы уделили одно предложение: &amp;quot;не фига себе какой сильный ветер&amp;quot;. Если бы этот ветер свалил теплицу или дерево, ему бы уделили чуть более эмоциональное предложение: &amp;quot;охренеть какой сильный ветер&amp;quot;. Но в принципе также бы этим ограничились. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня же современный человек должен знать слишком много левой фигни. И про ураганы, про ливневые канализации, права меньшинств, выборы какие-то нескончаемые, вред и пользу глютена (wtf это вообще? :)) и так далее, и тому подобное. По возможности стараюсь фильтровать, фильтровать, фильтровать. И думать про профессию. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/08/info-pole/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/08/info-pole/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Обновления</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Некоторые люди говорят, что они любят обновления, сразу же ставят, изучают новые фичи. Помню какая была движуха была во время новой флетовой iOS, люди ставили какие-то глючные беты. А я не люблю обновления. У меня уже устоявшиеся рабочие привычки и ждать когда это все загрузится - раздражает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На днях, на работе, дал слабину и согласился на какое-то обновление, которое 20 минут ставилось. И вот сейчас такая же фигня с домашним компом, пишу пост с телефона :-/. Тим Кук, остановись!&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/07/updates/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/07/updates/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Докер - это Кольт мира разработки</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Как пару веков назад полковник Кольт уравнял права людей, так и докер сегодня уравнял права языков.
В вебе становится совершенно не важно какая технология обработала этот запрос, главное чтобы за
приемлеемое время и более менее правильно. Очевидно, что через 5 лет все, что будет поставляться
не в контейнере будет как сегодня &amp;quot;PHP через FTP&amp;quot;, что-то изчезающе архаичное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И еще, маленькая изюминка, что докер легализовал любой веб-опыт. Я вложился 10 лет в Руби и в Рейлс,
на самом деле достаточно сектанские технологии и какие-нибудь парни из телекомов и прочего
традиционного
IT криво ухмылялись
(они кстати до сих пор чуть ухмыляются, но уже далеко не так криво). И изучив одну технологию глубоко
я сегодя ничего не потерял, не изучив никакую другую серверную технологию.
А запрос я как-нибудь из контейнера
и на руби обработаю.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/06/kolt/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/06/kolt/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Критерий кода</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Чужой код всегда плохой, это понятно, но есть хороший способ померять качество своего кода. Отвлекаетесь
от своей программы на месяц-два-полгода на что-то другое и потом проверяете насколько быстро и хорошо
вы можете понять. Если нравится - значит код отличный. И точно код, который сложно самому читать в момент
создания, - плохой. Монады не прокатят.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/05/bad/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/05/bad/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Системный файлы фрейморков</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Одна из бед фреймворков, что при генерации нового приложения, создается много всяких левых файлов на все случаи жизни. Рейлс я уже давно
активно не занимаюсь, но все равно всегда смотрю, какая версия какие файлы генерирует. Мне нравится следить как они меняются и я чувствую
какие соломоновы решения приходится принимать коре тим, чтобе не потерять общности, не оскорбить опытных, не испугать начинающих. Это сложно.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/02/shlako/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/02/shlako/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Пикник на обочине</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Несколько лет назад, мы с Иваном Евтуховичем смотрели &amp;quot;Сталкера&amp;quot; Тарковского в кинотеатре и после этого
изрядно напились. На днях я наконец-то прочитал &amp;quot;Пикник на обочине&amp;quot;. Ну что могу сказать, фильм
очень круто снят, прямо по книге. После прочтения на душе черно и хочется напиться. Один в один ощущения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если без шуток, то книга и фильм - очень мощные, ни сколько не конкурируют друг с другом. Но такие могучие
вещи чаще раза в несколько лет читать/смотреть не готов. Кстати на &amp;quot;Пикник&amp;quot; я наткнулся в разделе
бесплатных книг приложения Литреса. Потом прочитал &amp;quot;Юмористические рассказы&amp;quot; Аверченко, понятия не имел
про такого писателя и без приложения не нашел бы. Хочу углубится дальше по списку.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/01/piknik/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/01/piknik/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Обычный день в Эппл</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В какой-то книге/статье написано, что кампусы Эппл проектируются так, чтобы работники
часто сталкивались с друг другом и общались, с другой стороны есть много информации, что в компании
высочайший уровень секретности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому в офисах Эппл сотрудники с каменными лицами постоянно 
проходят мимо друг друга, чтобы ни взглядом, ни подрагиванием мускула не выдать как будет
выглядеть новый айфон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. Перейдя в мир андроида я думал Xiaomi нагло тырит внешний вид айфонов, но зайдя на сайт
&lt;a href=&quot;https://mymeizu.ru&quot;&gt;https://mymeizu.ru&lt;/a&gt;, понял, что Сяоми просто зайчики.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/31/apple/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/31/apple/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
