<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Inbox &amp; Trello</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я нашел способ как упорядочивать все, те идеи, которые приходят мне в голову по профессии,
начиная от поправить строчку
в ридми-файле, заканчивая написания мега-скрипта, который заменит меня. Любую идею, независимо от размера,
я демократично записываю в колонку &lt;code&gt;inbox&lt;/code&gt; в личной трелло-доске. Когда колонка перестает влазить на монитор,
то
переношу ее на доску &lt;code&gt;Inbox&lt;/code&gt; и начинаю новую. Сейчас наполняется &lt;code&gt;inbox 10&lt;/code&gt;. А изредка просто беру
и удаляю все колонки, не читая. Жизнь слишком коротка, чтобы просмотривать инбокс,
а тем более его выполнять. 
Но мозг доволен, что его идею услышали, такой он бесхитростный.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще я для себя переоткрыл Трелло в этом году с лучшей стороны,
сейчас всю деятельность за компом веду в нем, даже отказался от бумажек. Мне там очень нравится,
что карточку можно открыть на весь экран и вспомнить, какой задачей я занимаюсь прямо сейчас. И чеклисты!
Под любую задачу, которая чуть сложнее совсем тривиальной, я создаю чеклист и записываю &amp;quot;сделать задачу&amp;quot;.
По мере выполнения записываю все идеи, что еще надо сделать и получается 2 пункта сделал, 4 добавил.
Иногда бывает, что в конечном итоге по задаче закрыто и 40, и 60 пунктов, это довольно приятно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И ччто мне еще очень нравится в Трелло, время обучения нового человека составляет 30 секунд.
Джоэл Спольски - молодец.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/19/big-inbox/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/19/big-inbox/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Матрица</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;&lt;i&gt;
Note: сейчас у меня переходный этап, когда девопсом я уже наигрался, а девелопментом пока снова не занялся и блог
будет напоминать немножечко ЖЖ, буду просто писать свои мысли, челендж продолжается, но без примеров кода. Сегодня про матрицу.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще я социальные сети не использую особо, фейсбук держу как просто адресную книгу. Но когда после конференции
стал добавлять людей, удивился насколько он уже оказывается меня хорошо знает, людей угадывает по двум-трем буквам, социальный
граф работает. Через 10 лет и даже быстрее, фейсбук будет знать всё про всех. Сейчас чуть-чуть держится старшее поколение, оставляя
мало цифровых следов. Я тоже люблю шалить и не заполнять профили самостоятельно. Пусть машинное обучение
попыхтит на долю секунды больше, вычисляя пропущенную информацию. Но скоро, для того чтобы вести аккаунт, человек уже не потребуется. А нужна
будет только
теплая ванночка, десять гигабит в голову и тук-тук, Нео.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще, если без шуток, то я сейчас немного еще не готов к такому прогрессу. Мне консервативно кажется, что жизнь человека, это в основном все таки
его личное дело. Активным пользователем интернета я стал в 2001 года и застал принцип, что ты добровольно выходишь в интернет, чаще всего
анонимно. А сегодня интернет уже вышел в человека и не собирается уходить. Хм. Мир поменялся и надо учиться с этим жить.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/18/face3/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/18/face3/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Стачка Все.</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Стачка прошла, классное мероприятие. Докладов я как обычно послушал немного, но
довольно много пообщался. Самое важное узнать не новые технологии (которых очень
много), а кейсы успешного использования и проблемы во время использования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень понравился рассказ Олега Бартунова про JSON в постгресе. Если кратко, то
нужно выкинуть &lt;code&gt;json&lt;/code&gt; и всегда пользоваться &lt;code&gt;jsonb&lt;/code&gt;, а в Постгресс 11 будет поддержка
нового стандарта SQL для работы с JSON. То есть в 99% случаев хипстерам можно пользоваться
постгресом и не нужны никакие NoSQL. Это приятно.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/17/stachka/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/17/stachka/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Ruby + JSON</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Ой, а я и не заметил, что в руби 2.2+ нормально работает JSON:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;$ docker run ruby:2.1.10 ruby -e &amp;#39;a={&amp;quot;a&amp;quot;:&amp;quot;b&amp;quot;};p a&amp;#39;
-e:1: syntax error, unexpected &amp;#39;:&amp;#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;А уже в 2.2:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;$ docker run ruby:2.2.0 ruby -e &amp;#39;a={&amp;quot;a&amp;quot;:&amp;quot;b&amp;quot;};p a&amp;#39;
{:a=&amp;gt;&amp;quot;b&amp;quot;}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Немного странно, что ключ - это символ, логичнее наверное была бы строка. Ну да ладно.
Новость хорошая, хоть и не свежая.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/15/ruby/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/15/ruby/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>git checkout ulyanovsk</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;&lt;img src=/18/ul/1.jpg&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=/18/ul/2.jpg&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=/18/ul/3.jpg&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/14/ul/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/14/ul/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Атака на клиентов R01</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Друг недавно переслал письмо, которое выглядит точь в точь как от R01 с просьбой
валидировать домен:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=/18/isaev.png&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Красиво оформили чертяки, лайк! Я даже поверил в первую секунду. Но расширение &lt;code&gt;.php&lt;/code&gt; выдало
славного разведчика Исаева, а также адрес &lt;code&gt;noreply@r01.tech&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/13/r01/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/13/r01/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Ноутбук, рюкзак, Ульяновск</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Отправляюсь сегодня в славный город Ульяновск, на денек в наш офис и потом на стаченьку. И в честь
этого рассказываю, что cron в Ubuntu 16.04 у меня почему-то заглючил при смене таймзоны. Не ожидал
такого от утилиты, старше себя, но что есть, то есть. Из уважения к пенсионеру,
обновили наш &lt;code&gt;bootstrap&lt;/code&gt; рецепт, чтобы
после установки таймзоны крон перегружался.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У стартапов есть такой этап от гаража до лофта, когда у них нет полноценных ставок для
администраторов/девопсов. Особенно беда тем, кто вдруг распался на много продуктов, как мы. Тогда может
оказаться, что в одном проекте работы на 0.2 человека, во втором на 0.05, а на следующией день
появляется еще
3 продукта по 0.15 и один на 0.03.
Серьезному человеку хостить 10 рейлс приложений будет скучновато, несерьезному -
сложновато. И вообще серьезность начинается от трех человек, только тогда это команда и кворум.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На начальном этапе и среднем дико спасают PaaS&amp;#39;ы (привет Хероку), но может оказаться там тесновато, 
а для команды еще рановато. В принципе у меня есть решение, как можно с огоньком пережить это время.
Я планирую в ближайший месяц-два-три его доосмыслить и опубликовать набор подходов, которые позволяет
относительно маленькими усилиями на докерах в облаках управлять, скажем, сотней приложений, каждое
из которых может обрабатывать сотни rps при необходимости. Оставайтесь на линии! &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cocktail:&#39; alt=&#39;:cocktail:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f378.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/12/ulsk/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/12/ulsk/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Интернет в метро</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я довольно долго не покупал интернет в метро, так как убеждал себя, что пользуюсь им мало и когда все
таки мне он был нужен, то смотрел эти здоровенные зубы, какие-то мягонькие стелечки
(кстати забавная реклама) и
гладкие женские ноги. Потом я посмотрел, что тариф на год стоит 800 рублей, то есть есть 65 рублей
в месяц, и заплатил.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь за полчаса, которые еду на работу, могу просмотреть почту, запланировать
день, посмотреть карту и не заниматься этим днем. Мозг натренирован &amp;quot;сначала сказать нет&amp;quot;,
так как спамеры всех мастей не дремлют, но иногда фильтр отсекает реально дельные вещи.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/11/transaction/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/11/transaction/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Сравнить две директории из командной строки</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я использую блог как референс некоторых команд, которые нужны редко и я их забываю. Несколько лет
назад у меня был пост как настраивать звук в убунту для двух моделей VAIO. Да, да, у нас дома было два
ноутбука VAIO и звук там настраивался маленько по разному. И яркость. Блин, звук и яркость. Мои самые
сильные ассоциации от убунту на ноуте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня оставляю команду для сравнения двух директорий,
которая мне нравится:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;colordiff -Nur folder1 folder2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Это укороченный вариант более утонченной версии из &lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/5874090/how-to-get-diff-between-all-files-inside-2-folders-that-are-on-the-web/5875428#5875428&quot;&gt;этой SO дискуссии&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;diff -ENwbur repos1/ repos2/ &lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# для эстетов, которым не сложно заполнить и&lt;/span&gt;
                             &lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# 6 неочевидных опций команды `diff`.&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ENwburdiff! Ктулху, выходи!&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/10/diff/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/10/diff/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Docker run</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В дефалтовой версии докер пробивает iptables при запуске через &lt;code&gt;-p 3000:3000&lt;/code&gt;. Мы когда
настраивали прометей в первый раз случайно таким образом вывели ендпойнты ноде экспортера наружу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы этого избежать можно запускать контейнеры с явным указанием интерфейса, например:
&lt;code&gt;docker run -p 127.0.0.1:3000:3000&lt;/code&gt; или &lt;code&gt;docker run -p 168.192.10.1:3000:3000&lt;/code&gt;.
Тогда докеры контейнеры не будут доступны из интернета.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/07/docker/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/07/docker/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
