<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>1 Year</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/blog/2016/08/10/reborn/index.html&quot;&gt;/blog/2016/08/10/reborn&lt;/a&gt; - done &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:smiley_cat:&#39; alt=&#39;:smiley_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f63a.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; alt=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f63b.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:scream_cat:&#39; alt=&#39;:scream_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f640.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/08/10/done/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/08/10/done/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Форк несуществующего кода</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В любом долгоиграющем проекте случается такая вещь. Одна команда проводит модернизацию какого-то старого решения, а у другой команды есть конкретная задача из этой же области. Например команда Superstars пилит новую крутую универсальную SSO-авторизацию, взамен в хвост и гриву захаченной, но рабочей старой. В тоже время команда SadAngryDudes в рамках срочного проекта BigMoney пробрасывает очередной костыль в текущую систему. (Господи, какую американизированную дичь я пишу, но мне очень хочется конкретный пример, пусть будет такой, вроде смысл получается передать).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У Джули, технического лидера команды SadAngryDudes, возникает желание делать код, базируясь на новой SSO, а не ковырятся в историческом &lt;s&gt;говне&lt;/s&gt; коде. И я понимаю Джули, и вы понимаете Джули. Я много раз делал как Джули,  но это к сожалению ошибка.
Правильно делать любой проект базируясь только на тех технологиях которые есть прямо сейчас. Да - это дороже, да это дублирование кода, да мир боль, а люди сволочи. На самом деле нет. Управленческий риск, что Superstars сорвут сроки, их решение окажется не таким радужным, а BigMoney не запустится в срок, не то что высок, а ровно 100%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наилучшая аналогия которую я придумал, это делая проект - вы как будто форкаете мастер, берете картину сегодняшнего мира. Где-то в параллельных форках работают ваши коллеги из других команд. Вы можете подмерживать мастер - добавлять себе уже стабилизированные технологии, которые появились после вашего форка. Вы даже можете смержиться с веткой другой команды - взять у них бета-версию какой-нибудь перспективной библиотеки, но вы не можете сделать форк от несуществующего кода. Делать проект базируясь на ещё не написанном коде команды, которая работает над другим проектом, гарантия срыва сроков и результата. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/08/09/july/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/08/09/july/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>React App</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Написал первое приложение на реакте для внутреннего использования. Ну прикольно получилось. Обратил внимание, что если делаешь crud на рейлс, то получается такой стандартный рейлс-crud. В реакте же получается in-place. Если приноровится, то на cra + react-router экспириенс из коробки получается лучше. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/08/08/react/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/08/08/react/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Спортивное программирование</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я много лет назад решил пару десятков задач с сайта &lt;a href=&quot;http://www.spoj.com&quot;&gt;http://www.spoj.com&lt;/a&gt;.
Если к ним относится как к разминке мозга - очень клевые. Помню как писал там простую сортировку
на брейнфаке в одной из первых задач. Но решение контестов слабо связано с основной деятельностью, увы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если бы у меня было 10 параллельных жизней, то в половине из них я бы не заводил семью и стал
бы пьяницей, спортсменом, дауншифтером, контрибьютором опен-сорс и спортивным программистом соответственно
(правда в большинстве ипостасей еще бы пришлось бы жить с мамой, но ничего страшного, если жизней 10). Так
как параллельные жизни в этой реализации мира похоже не поддерживаются, приходится что-то совмещать, а
от чего-то отказываться.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/08/07/sport/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/08/07/sport/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Офис</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Ради настоящего Пауэрпойнта покупал на месяц Микрософт Офис. Я очень уважаю Микрософт, особенно как
они агрессивно вкладываются в облака, опенсорс, но при этом прилежно отдают дань традициям.
Офис все также располагается на компьютере довольно кучеряво. Очень рад, что недавно переставлял
комп с нуля и его ставить уже не стал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У меня есть чеклист, что нужно настроить, чтобы начать комфотно работать.
Каждый раз этот чеклист уменьшается,
сейчас в нем 34 пункта, включая &amp;quot;скрывать док&amp;quot; и
&amp;quot;показывать экран при помещении мышки в правый нижний угол&amp;quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. Скитч ставить не стал, попробую прожить с яндекс диском, который все равно ставлю.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/08/04/office/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/08/04/office/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Шахиджанян</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В очередной раз встретил Владимира Владимировича в парке Сокольники. Я его традиционно узнал, он меня традиционно не узнал и как обычно поинтересовался где работаю и почему мы ещё не купили 100500 лицензий Соло на Клавиатуре. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шахиджанян и не должен меня запомнить, представляю с каким количеством людей он общается. Однако я его безмерно уважаю. Соло на Клавиатуре я прошел много-много лет назад и с тех пор печатаю как волшебник. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/08/03/shachid/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/08/03/shachid/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Регэкспы и кавычки</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Проблема, которую будет решить нашим потомкам, это регэкспы, кавычки и их экранирование.
Пока людям приходится быть
черным поясам по слешам, чтобы вызывать sed по ssh из руби скрипта, жизнь - боль.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/08/02/regexp/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/08/02/regexp/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Регламент</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Есть такой способ управления собой и не только - написать инструкцию. &amp;quot;Нужно так делать,  потому что так написано в пункте 2.3&amp;quot; - работает и для себя, и для других, даже если этот пункт появился 15 секунд назад. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/08/01/regla/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/08/01/regla/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Точность</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Много лет я борюсь с дурацкой привычкой быть точным в речи. Когда доказываешь теорему в математике, нужно быть точным в каждой запятой, пишешь программу - быть точным в каждой команде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но когда говоришь: &amp;quot;я был в театре в прошлом месяце, нет полгода прошло, нет пять месяцев без недели&amp;quot; - это тупо. &amp;quot;2 года назад&amp;quot; - это фигура речи, даже если даже если событие было год или 10 лет назад. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/31/precies/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/31/precies/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Бойцы Опен Сорс</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я бы очень хотел комитить в Опен Сорс, но катастрафически не хватает времени. 100+ комитов в Рейлс
5 лет назад был последний вклад :-/ Кстати я до сих пор вхожу в топ-100 контрибьюторов и до сих
пор этим фактом можно было бы украсить резюме, если бы оно мне понадобилось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не помню писал или нет, но я сделал скрипт, который вдул все исходники Рейлс в электронную книгу.
Читал их везде, просто файл за файлом, и потом фиксил разные мелочи, правил документацию и тд. Ничего
существенного, однако как красиво! Топ-100, м-м-м.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/28/oo/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/28/oo/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
