<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>50%</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Полгода блого-челенджа как не бывало, экватор! Ура!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В какой-то книге читал про любопытный психологический эксперимент, который
немного объясняет почему так трудны всякие зароки, новые жизни с понедельника и другие волевые штуки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ученые-психологи намешали какой-то формально съедобной, но мерзкой штуки - перца острого насыпали, слизи какой-то,
и начали задавать добровольцам каверзные вопросы.
Какое максимальное количество этого грызлодера вы бы максимально смогли принять сейчас, сколько бы смогли через месяц,
и сколько сможет употребить тот чел в красном свитере.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оказалось, что когда речь идет о настоящем времени,
то люди достаточно консервативно
оценивают свои силы и останавливаются скажем на одной ложке. Парня в красном свитере, они готовы накормить двумя стаканами
зелья. Ну это понятно, схоже оценке чужой работы - гиганская ошибка наблюдения, всем кажется, что работают только они, остальные
фейсбучик листают.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но самое интересное в этом опыте, что люди страшно переоценивали себя
в будущем! Почти так же как чужого. Нам свойственно считать, что &amp;quot;я завтрашний&amp;quot; будет вовремя просыпаться, делать
зарядку, что он найдет время, которое мы не нашли сегодня. Конечно это не так и &amp;quot;я завтрашний&amp;quot; чаще всего такой же, как
&amp;quot;я сегодняшний&amp;quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому в любом челендже и обязательстве стоит учесть, что подумает про вас тот чувак, которым будете вы через полгода.
Я вот разное подумал про того Алексея из августа 2016. И хорошее и не очень &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:smile:&#39; alt=&#39;:smile:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f604.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/02/10/50/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/02/10/50/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Знания нулевой ценности</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В программировании есть много вещей, которые я последнее время вполне осознанно стараюсь избегать. Это какие-то очень
конкретные вещи, которые исчезнут в ближайший год, два, три или уже исчезли. Сейчас приведу примеры, чтобы стало понятно:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На одном из серверов у нас почему-то поставился пермишен &lt;code&gt;777&lt;/code&gt; на папку &lt;code&gt;.gems&lt;/code&gt; и руби интерпретатор начинает выдавать &lt;code&gt;Insecure world writable dir...&lt;/code&gt; что-то там, ошибка легко гуглится. Скриптец на руби, который выдает &lt;code&gt;JSON&lt;/code&gt;, стал давать невалидный результат, так как первая
строка стала ворнингом. Пермишен поправили - ошибка ушла. Я уверен, что это длинный хвост ошибок и мы с ней никогда больше не
встретимся.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Или вот гайд по &lt;a href=&quot;https://webpack.js.org/guides/hmr-react/&quot;&gt;Hot Module Replacement - React&lt;/a&gt;. Там предлагается поставить:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;npm install .. react-hot-loader@3.0.0-beta.6 webpack@2.1.0-beta.25 ...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Вот именно так, какие-то очень конкретные версии пакетов. И это не зря, если брать свежие версии пакетов, то HMR не работает.
И мне лень разбираться почему, так как это все умрет. (Мой любимый пакет &lt;code&gt;react-hot-loader@3.0.0-beta.6&lt;/code&gt;, вообще стабильная
версия &lt;code&gt;1.1.3&lt;/code&gt;, есть пучок альф &lt;code&gt;2.*&lt;/code&gt; и вот шестая бета третьей версии. Все пользуются, хорошая &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:smile:&#39; alt=&#39;:smile:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f604.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я когда-то знал отличия Visual Studio 6, от 2013-й (2013 наконец-то стала поддерживать почти полностью шаблоны, как в стандарте,
а 6-я была шустрая и ламповая) - и вот зачем мне это сейчас? Поэтому, сегодня, стараюсь проскользнуть мимо отличий ансибла
2.0 и 2.2 (у нас часть рецептов собирается только одной версией, часть только другой, надо фиксить, но это другая история), я ни хочу
вникать в чем разница &lt;code&gt;es6&lt;/code&gt; от &lt;code&gt;es7&lt;/code&gt;, или где проходит граница руби и рейлс на каждой версии того и другого.
В современном мире это все не очень важно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PS:&lt;/strong&gt; Почему-то пост не опубликовался утром, хотя хук сработал! Залил пост вручную только в 13:40. Спасибо &lt;a href=http://evtuhovich.ru&gt;Ивану&lt;/a&gt; за бдительность, &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;!&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/02/09/zero/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/02/09/zero/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>3 течения ноды</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В ноде я нашел 3 фундаментальных течения (а скорее всего их больше) при работе с асинхронностью:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Старая школа: колбеки и библиотека &lt;a href=&quot;https://github.com/caolan/async&quot;&gt;async&lt;/a&gt; соответственно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Новая школа: промисы (и целый пучок стандартных и внешних реализаций).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ультрановая школа: async/await и es7.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Не знаю, что и добавить, но вообще это немного наркомания &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:pill:&#39; alt=&#39;:pill:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f48a.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/02/08/seme4ki/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/02/08/seme4ki/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Дуров, верни панель</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В гитхабе все прекрасно (и новые теги прекрасны, хотя еще не пользовался), кроме одного - 
выпадашки с файлами в пул реквесте:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/2/perstar/1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дуров, верни обратно нормальную панель:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/2/perstar/2.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/02/07/durov/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/02/07/durov/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Опечатка в JavaScript</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Простая опечатка в коде открыла мне новый синтаксис хэшей в джаваскрипте. Я не знаю какой это стандарт,
какие браузеры и тд, джаваскрипт это вообще такая вещь, живая, но в ноде шестой работает:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;a&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;3&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;b&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;4&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//=&amp;gt; {a: 3, b: 4}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//=&amp;gt; {a: 3, b: 4}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Если у вас название переменной совпадает с ключем, как часто бывает, то можно писать такие симпатичные конструкции, причем
смешанный вариант &lt;code&gt;{a, b: 4}&lt;/code&gt; тоже правильный.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/02/06/misprint/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/02/06/misprint/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Верю в будущих людей</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;33 года и уже суставы предсказывают перемену погоды (ок, еще не предсказывают, но готовь сани летом
как говорится) и пора бы начать брюзжать, что раньше горы были выше, а реки глубже, но нет. 99%
изменений в IT мне однозначно нравятся.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И даже если предположить, что программисты стали глупее (хотя это не так), инструменты и практики
стали однозначно лучше. Сравните:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;PGPASSWORD=secret psql -U user -h host -p 5432 db
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;супротив богомерзкой монго (хотя коннекшен стринг я увидел в первый раз именно там, а теперь
большинство библиотек умеет коннектится так):&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;mongo mongodb://user:pass@host:2500/db
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Матерый программист, потратит месяц чтобы выучить все ключики, и разобраться почему &lt;code&gt;ps auxww&lt;/code&gt;, а &lt;code&gt;ls -al&lt;/code&gt;,
а молодой уже получит свой первый раунд инвестиций.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/02/03/perstar/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/02/03/perstar/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Как в ансибл добавить строчку в конфиг</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Обычно в ансибл-ролях перетирают конфиг целиком, конфигурируя его с помощью параметров, но иногда может понадобится
добавить несколько строк в уже существующий файл. Например, баловался не помню с чем, и решил добавить несколько
записей в &lt;code&gt;/etc/hosts&lt;/code&gt;, чтобы не зависеть от прихоти DNS. Ансибл может и это:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-yaml&quot; data-lang=&quot;yaml&quot;&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;lineinfile&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;dest=/etc/hosts regexp=&amp;#39;.*$&amp;#39; line=&amp;quot;&amp;quot; state=present&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;with_items&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 
    &lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;10.0.0.5 awesome.host&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;l-Scalar-Plain&quot;&gt;10.0.0.6 gorgeous.host&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Такая штука может пригодиться, если нужно фиксить уже генеренные файлы (например те, которые выдает облачный провайдер).&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/02/02/etc/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/02/02/etc/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Крейсерский режим</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;На первой работе мы делали авиасимулятор Локон и много времени уделяли реалистичности на разных критических режимах: штопоры, резкое
маневрирование низко над землей и прочий экстрим. В принципе, в игровом процессе, меня увлекало только заниматься разной дурью, типа
пролетов под мостом на миг-31. Но это - игра, в реальных симуляторах, где тренируются летчики и пилоты, моделируют только штатные режимы
поведения летательного аппарата, 30 градусов крена, или столько там - и все, задание не пройдено. В фильме &amp;quot;Чудо на Гудзоне&amp;quot; может быть
обратили внимание, как самолет в симуляторе весело прыгает на текстуре, после неудачной посадки на землю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне казалось, что это очень скучно - летать в штатных режимах (это как в 10 лет покупать чистую воду, без газа). Однако прошло время, и начал
понимать. Сейчас я думаю, как режим дня влияет на мою произодительность, мне совершенно неинтересно, как
сервер поведет себя на 95% CPU, что произойдет при запуске двух капистрано одновременно, не тянет включить экспериментальный флажок в ноде
или воспользоваться новой фичей докера сразу после релиза. Крейсерский режим, с максимальной пользой при минимуме усилий и в зеленом
режиме - мой выбор сейчас. Когда сложность и ответственность растет, то нештатные ситуации и так возникают постоянно, не очень благоразумно
специально их провоцировать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. Если почитать &lt;a href=&quot;http://denokan.livejournal.com/&quot;&gt;интереснейший блог Денис Оканя&lt;/a&gt;, пилота-инструктора, можно увидеть, как он много внимания
уделяет разной рутине: выспаться перед ночным рейсом, прежде, чем дергать ручку, даже в самой стрессовой ситуации, подумать - та ли это ручка,
важные документы хранить &amp;quot;на теле&amp;quot;, а не в портфеле, который могут украсть и тд.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/02/01/shtatno/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/02/01/shtatno/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Получи свой сервер, друг</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Когда создаешь сервер терраформом, то бывает, ломишься на него, а там &lt;code&gt;ssh&lt;/code&gt; еще не запустился,
бесит. Есть простой трюк - добавить пустой провизионер, который как раз дождется полного старта
сервера, например так:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;resource &amp;quot;digitalocean_droplet&amp;quot; &amp;quot;mylittleserver&amp;quot; {
  // ...
  provisioner &amp;quot;remote-exec&amp;quot; {
    inline = [&amp;quot;echo&amp;quot;]
  }
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Если вы используете уже провизию (мы просто нет), то у вас магия уже есть.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/01/31/terr-echo/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/01/31/terr-echo/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Дебаты</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Посмотрел тут дебаты Навального и Лебедева, про фактическую сторону уже написали многие, а что
меня позабавило, это же были классический спор между менеджером и специалистом!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень грубо карьеру в IT можно разделить на две ветки: техническую и административную. В CQG меня даже
спрашивали, что мне ближе: стать техлидом, архитектором или тимлидом, пиэмом. Там не стал никем из
вышеперечисленных, но тут дело в другом. Один из моментов, который мне кажется четко делит эти
два направления - это риторика. Менеджер будет говорить, про сроки, рынки, ресурсы, деньги, оставаясь
в поле, понятном широкому кругу людей, а специалист с самого начала, как начнет про сокеты и 
протоколы, так и будет всю жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Публичные политики, в такой трактовке, считаю, принадлежат к менеджерскому крылу. &amp;quot;140 миллионов, рабочие
места, пенсии, дух закона&amp;quot; - очень понятные и греющие душу каждому слова. &amp;quot;Апельсиновые дольки,
знак рубля, мы сделали свою работу&amp;quot; - явные слова специалиста. И естественно широким массам очень 
понятны 140 миллионов рублей (это же такая ядреная куча баблища) и не совсем понятны причины
радости по поводу производства сладостей и кофе (детский сад какой-то).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне ближе дорога специалиста,
но надо понимать, что в глазах обывателей специалист
всегда будет чудаком и людей, которые поймут его переживания и радости, будет очень мало.
Уверен, что Игорь Сысоев, когда едет на работу на метро и читает книгу с телефона, как он
рассказывал в интервью, врядли найдет поддержку у соседей по вагону (про него пишет Форбс,
однако он
едет на метро и даже наверняка не ведет инстаграмм со сказочного Бали - чудак, чего с него взять).&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/01/30/deba/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/01/30/deba/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
