<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Публичные выступления</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Так получилось, что последние полгода у меня было три больших выступления с микрофоном, проектором, по взрослому, и пару десятков малых. Все выступления готовлю по одной схеме - полный текст выступления в стандартном гугл документе, каждые два абзаца новый слайд. Абзац - 1-3 приложения. Выступление на 40 минут - 7 страниц, заказывают час - 10 страниц, спич на 5 минут - выдаю полторы страницы текста.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это техника, а главное что когда базовый страх прошел, мне стало нравится выступать! В микрофон так голос прикольно громко звучит :) &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/18/public/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/18/public/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Стандартизация</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В гитхабе был запилен специальный флажок для рейлс и пары других проектов, который позволял комитить всем пользователям в мастер проекта с документацией.
Гитхаб мужественно поддерживал эту фичу несколько лет, но потом, подозреваю когда уже стал стандартом-монополистом, такую возможность отключил. 
Вообще такие флажки бывают во всех проектах и они отвратительные, их мало кто использует, про них все время забывают, ломают, потом чинят с бранными словами разными. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я понимаю под каким риском находятся такие фичи, любой новый сотрудник обязательно их снесет, поэтому когда мы, например, упираемся в ограничения облачных провайдеров и нам предлагают кастомное решение, мы стараемся отказаться и обойтись общедоступным функционалом.  &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/17/standard/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/17/standard/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Схема Лесa</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Главный недостаток Schema Less баз данных для меня - это отсутствие схемы &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:joy:&#39; alt=&#39;:joy:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f602.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.
То есть набросать очень грязный прототип - гуд, но если делать какие-то долгоиграющие вещи, когда
запись меняется, то начинается сущий кошмар. Вообще не понятно, что от записи ждать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати если посмотреть на библиотеки работы с такими базами, типа монгоида, там схема есть и она
описывается в модели (вроде бы, не помню &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:smile:&#39; alt=&#39;:smile:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f604.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;). Наверное без схемы хорошо когда только пишешь и
сохраняешь какие-то аудит-сообщения похожие, но разные, типа вебхуков. Но с такой задачей
и &lt;code&gt;jsonb&lt;/code&gt; неплохо справляется сегодня... Вообщем нет у меня дружбы с схема лесс, не задается.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/14/mong/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/14/mong/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Skitch</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Пару лет назад читал статью, что Евернот будет первым упавшим единорогом. Не знаю упал он или нет, я им очень давно не пользовался, а вот скитч, которым я делаю все скриншоты, начал крешиться.  Причем на обоих компьютерах. Негодяй.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А вообще помойка всяких фактов у меня много где была, и в Еверноте тоже, но сейчас задержалась в Google Keep. Довольно удобно.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/13/skitch/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/13/skitch/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Боль</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Главное условие творчества - это боль. Когда пишут по трем каналам одновременно, плюс что-то упало, к тому же вчера надо было отправить три отчёта - начинается истинное творчество. Именно в этих условиях создаётся что-то по настоящему толковое.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/12/tvor/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/12/tvor/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Ошибки раннего маркетинга</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;У меня есть знакомый, который что-то купил из техники в начале нулевых. Ему позвонили, говорят
вы были тысячный покупатель, приезжайте, заберите подарок. Он приехал, забрал ноут, уехал.
Хм. Вот так, без двойного дна. ROI такого рекламного хода был конечно нулевой,
люди еще не умели правильный маркетинг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня мне кажется, что люди уже научились правильному маркетингу,
поэтому не трачу время на всякие
акции, скидки, карты и прочее.
Уверен, что они
сфоткают, заставят подписать кучу бумаг, потреплют нервы и имя, но ноут уже, конечно, не дадут.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/11/market/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/11/market/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Среда</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В русских сказках и мифологиях Солнышко чаще всего добрый и приятный персонаж. В жарких странах
же обычно наоборот, Солнце - злобный упырь. В климате мы ценим разное :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Окружение очень сильно оказывает влияние на человека,
его эмоции, состояние, картину мира.
На эту тему есть крутая книга, в которой анализируется развитие человечества
в целом и разбирается, какое влияние география и особенности местности оказали на разные народы -
&lt;a href=&quot;https://www.ozon.ru/context/detail/id/135781963/&quot;&gt;Ружья, микробы и сталь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И я тут подумал, у меня интернет появился в 10-м классе, я из безкомпьютерного детства еще.
А сегодня растет поколение людей, у которых
гаджеты появляются раньше, чем они учатся ходить. Они точно будут какие-то другие внутри маленько.
Интересно какие.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/10/sreda/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/10/sreda/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Руби 1.8 - 2.4</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Мне очень понравилось как мигрировали версии руби. Был 1.8, настоящий клевый руби, шустрый,
но немного ламповый. Чего одна работа с юникодом стоила.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потом выпустили 1.9, тормозный мостр. Но мне он нравился. В нем чувствовалась какая-то
взрослость. Не помню в чем она уже заключалась, но я запускал его на своем
убитом ноуте без всяких &lt;code&gt;spring&lt;/code&gt;-ов, просто потому-то понимал, что это правильно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.0 я как-то не запомнил, но помню как радовался 2.1, это был все тот же взрослый
руби, но только быстрый. И следующие минорные версии уже просто радовали всякими
мелочами, некоторые из которых я находил случайно, и не разу не огорчили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Идеальная миграция.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/07/ruby-migr/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/07/ruby-migr/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Правильная верстка</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Правильная верстка выглядит вот так: &lt;code&gt;&amp;lt;div style=&amp;quot;margin-top:10px;&amp;quot;&amp;gt;Some: &amp;lt;input /&amp;gt;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;Other: &amp;lt;input /&amp;gt;...&lt;/code&gt;. Вся сила именно в тройном &lt;code&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/code&gt;, он отступ особой четкости выдает.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/06/true-markup/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/06/true-markup/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Большое</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В Артеке отдыхает 4000 детей прямо сейчас, но лагерь уже может вместить 10k детей. Местные говорят,
что в 20-каком-то году эту цифру хотят увеличить до 120 тысяч детей одновременно. Артек действительно
хорош, а еще в него видно, что вкладываются, поэтому он прямо очень хорош.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И наблюдая за этой территорией,
которое по размеру, как докладывают, превосходит королество Монако, я понял, что в душе у нас
все равно рулит жажда больших проектов. Если мост, то на остров Русский, если зимняя - то олимпиада, и в
Сочи желательно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большие проекты, это конечно и большие попилы, обязательно. Но почему-то мне кажется,
что они не ключевой мотив.
Это просто приятный, офигенный бонус к жажде больших проектов. Win-win такой своебразный
(моральную сторону этого вопроса мне бы не хотелось обсуждать, мораль - дело тонкое).&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/05/big/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/05/big/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
