<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Железо дешевле людей</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Говорят, что железо дешевле людей и я только недавно смог ее правильно сформулировать, хотя интуитивно чувствовал и раньше. &amp;quot;Железо дешевле людей&amp;quot; - это
не прямое сравнение стоимости сервера с з/п человека, а &lt;b&gt;волевое решение&lt;/b&gt;. Часто может оказаться, особенно на первом этапе, что
железо будет дороже специалистов в абсолютном значении. Особенно облака, Хероку и тд. Но это дороговизна мнимая. Пытаясь экономить, можно потерять смысл
и темп. К тому же это очень человечно ценить интеллект и навыки больше байт и битов. Байты и биты подешевеют, а интеллект - нет.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 22 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/22/hard/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/22/hard/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Отпуск</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Всему свое время: время писать посты и время ходить в отпуск. Вот сейчас как раз второе. Уезжаю отдыхать на две недели,
без компьютера конечно. С компьютером отдых привращается в программирование. Поэтому перерыв. &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:palm_tree:&#39; alt=&#39;:palm_tree:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f334.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/05/vacation/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/05/vacation/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Постмодерн</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Вчера нашел шикарный глюк. Докер локально каким-то образом накопил рассинхронизацию времени. То есть на компьютере у меня было уже
&lt;code&gt;3 мая 15:42&lt;/code&gt;, а в контейнере докера оставалось еще второе мая. Сайт &lt;code&gt;https://rubygems.org&lt;/code&gt; вчера обновил SSL-сертификат, поэтому для докера
из прошлого сертификат был &lt;b&gt;еще&lt;/b&gt; не валидный и я не смог собрать докер-образ локально, так как гемы не брались!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Примерно так это выглядело:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/18/1.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перезагрузка ноута полечила этот конфуз. Вообще интересно это только в докере для мака бывает или на сервере тоже можно словить? Не очень хорошо
было бы.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/04/postmodern/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/04/postmodern/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>PostgreSQL</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;А, чуть не забыл. JSON в постгрес использовать не нужно, только JSONB. Также, технически, тип &lt;code&gt;string&lt;/code&gt; из рейлс, который char, что-то
там 256, точно такой же как &lt;code&gt;text&lt;/code&gt;. В реализации между ними разницы никакой нет. Но я бы все таки оставлял &lt;code&gt;string&lt;/code&gt;, чтобы особо ретивые
пользователи не вгоняли слишком большие строки. 256 символов это разумное ограничение в имене, адресе и тд. Критичные базы гурманы делают
с репликой и еще одной репликой с отставанием на 30 минут например. При креше главной базы будет полчаса времени чайку попить и подумать. Вроде все.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 03 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/03/pg/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/03/pg/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Деплой по мержу</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Нет, да нет, всплывает тема можно ли катить прод по мержу ветки в мастер. Я придумываю аргументацию
почему так делать не стоит, потом забываю, потом придумываю снова. Так вот, решил записать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все мы ошибаемся, кто не путал команды гита, пусть первый сделает пуш с форсом. Сегодня, если кто-то
погорячится и сломает мастер, он пишет в канал: &amp;quot;пацаны, мастер сломан, не катите ничего, фиксим&amp;quot;.
И спокойно его правит. Во время выкатки, которая делается вручную, в чатик приходит ссылка на
github.com/compare и есть 1-2 минуты, чтобы отменить выкатку если катится какое-то палево, также написав
в чатик: &amp;quot;@here неведомая дичь, фризим выкатки, думаем&amp;quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь допустим выкатки по комитам в мастер. Мне кажется если случайно что-то смержишь в мастер - 
бомбить будет также, как у кота Тома, когда он попадает в темную комнату, где куча взведенных
мышеловок. git merge, git push, ой, *** (экспресивное междометие), git revert HEAD-+=, git push - в очереди
билда уже два комита, а гнилой уже почти выкатился. Чатик, пацаны, хелп, говно. Стоп комиты, ыыы,
мама, забери меня к себе, я не хочу быть больше программистом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообщем мне кажется нельзя доверять такую ответственную операцию, как выкатка, такой низкоуровневой
и подтверженной ошибкам системе, как гит. Только кнопка, только нажимать.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 02 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/02/deploy-by-merge/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/02/deploy-by-merge/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Последний день с Passanger</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Покупал тут книжку на литрес (Сферу кстати) и вспомнил пассенджер,
был, а может быть и есть, такой апп-сервер
для рейлс.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Покупка книги на литрес у меня происходит так: раз в полгода я резко подрываюсь,
нахожу книгу, тут же оплачиваю, они мне генерят какой-то autoreg-аккаунт и потом через
саппорт я соединяю это временный аккаунт с основным. Там как-то так удобно сделана покупка, что я все время
забываю, что у меня уже один аккаунт есть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Последний сеанс работы с пассенджером прошел аналогично: &lt;code&gt;gem install passenger&lt;/code&gt;, ой как быстро он поставился! вау, круто-круто!
&lt;code&gt;passenger run&lt;/code&gt; и он деловито начал качать и компилировать nginx. Прямо настоящий nginx.
Свалился где-то в середине с ошибкой
и давай до свидания, больше мы с ним не встречались.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/28/passenger/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/28/passenger/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Частые выкатки</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я не катил продакшен несколько месяцев, но недавно решил сам поправить счетчик и обратил внимание на такую вещь. Когда катил каждый день
по несколько раз, то это была рутинная операция. После перерыва же - катить гораздо страшнее. Потерялся навык, появились
сомнения и тревоги. Я думаю большая ценность любых автоматизаций - это именно вот это ощущение обыденности. Мало что-то уметь
делать, нужно делать это часто.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/27/deploy/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/27/deploy/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Docker Moby</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Докер умудряется делать новые компоненты и архитектурные пласты быстрее, чем я успеваю читать. 
Вот теперь &lt;a href=&quot;https://blog.docker.com/2017/04/introducing-the-moby-project/&quot;&gt;Докер Моби&lt;/a&gt;. Думаю если
зажмуриться и притвориться, что его нет, через полгода его уже и не будет. New Docker 2.0 наверняка как
раз выйдет.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/26/docker/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/26/docker/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Сфера</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;По рекомендации из комментов начал читать книгу &amp;quot;&lt;a href=&quot;https://www.litres.ru/deyv-eggers/sfera-2/&quot;&gt;Сфера&lt;/a&gt;&amp;quot; - полный восторг. Нежное хипстерское
счастье, коммуникации и улыбки. Правда, если рейтинг меньше 95 из 100, могут и чпокнуть. В первый раз
аккуратно, а дальше как пойдет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Понравилось, что подруга, которая протащила главную героиню в этот мегагугл,
много ругается. Вот прямо так, звездочки: &amp;quot;****-колотить&amp;quot;, потом сносочка внизу страницы
&amp;quot;осуществлять половой акт,
проявляя чувства к партнеру грубым способом; употребляется в переносном смысле&amp;quot;. В таком раю, конечно,
просыпается поручик Ржевский, которому хочется как-то разбавить все это благолепие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И классно сформулирована мысль, когда по открытым данным главной героини составили публично ее
достаточно
точный профиль, какие у нее аллергии, любимые блюда и тд (жирное мое): &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;
Что же так ужаснуло ее в презентации Гаса? Поди пойми. Только ли внезапность?
Прицельная точность алгоритмов? Допустим. Однако они были не совершенно точны – может, в этом проблема? &lt;b&gt;В том, что матрицу предпочтений выдают за твою суть, за тебя целиком?&lt;/b&gt; Может, и правда дело в этом. Как будто зеркало, но битое, кривое.
&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;UPDATE:&lt;/b&gt; пост написал в воскресенье, сегодня книгу дочитал. После вот той цитаты,
там начался самый треш и конец хороший, добрый.
Книга очень клевая! Прозрачности вам, коллеги. Гы.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/25/spera/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/25/spera/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Познакомьтесь со знаменитым охранником из Колумбии</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;&lt;i&gt;Недавно всю Колумбию облетела история Эдилсона – охранника, который изменил свою жизнь,
выучив 5 языков с помощью Duolingo.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Именно так начинается письмо, которое мне пришло из дуалингвы. Но полную версию истории я так найти
и не смог, что за Эдилсон такой. В письме ссылка не работает, а история не гуглится. Хотел почитать,
так как не представляю, как могут знания языков хоть как-то изменить жизнь. И что это за уровня знания.
Язык, это же средство в большинстве случаев, а профессиональным синхронистом врядли
с онлайн курсов станешь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наверное эти 5 языков просто - C++, Java, Python, Rust и JavaScript. Сидит Эдилсон сейчас в кампусе
каком-нибудь,
кодит тихонько и в ус не дует.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/04/24/columb/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/04/24/columb/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
