<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Ansible Variables</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В ансибл круто сделано, что можно передать переменную в очень многих слоях, как минимум в
&lt;code&gt;roles/vars&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;roles/default&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;group_vars&lt;/code&gt; и тд. И даже можно передать через командную строку.
Как-то захотел передать &lt;code&gt;false&lt;/code&gt;, попробовал так:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;ansible-playbook system.yml --tags vpn --e vpn_fetch=false
ansible-playbook system.yml --tags vpn --e vpn_fetch=False
ansible-playbook system.yml --tags vpn --e vpn_fetch=no
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;но сработал только вариант с JSON:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;ansible-playbook system.yml --tags vpn --e &amp;#39;{&amp;quot;vpn_fetch&amp;quot;:false}&amp;#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Далее этот флажок обрабатывается в роли привычным образом:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;- include: fetch.yml
  when: not vpn_fetch
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
        </description>
        <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/15/ansib/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/15/ansib/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>На стачку</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В апреле коллеги из &lt;a href=&quot;https://cloudcastle.ru/&quot;&gt;CloudCastle&lt;/a&gt; приглашают на &lt;a href=&quot;https://nastachku.ru/&quot;&gt;Стачку&lt;/a&gt;,
секция девопс. С огромным удовольствием приеду! В Ульяновске был несколько раз, но обычно
было холодно и совсем не было времени. В этот раз собираюсь на три дня, поэтому, надеюсь,
успею погулять, познакомиться с городом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хочу продолжить тему, начатую на ДевОпсДейс, какие приемы помогали нам строить
инфраструктуру и разработку в условиях
роста компании. Накопилось много интересного, чем хочется поделиться, обменяться мнениями.
Я поработаю над техникой доклада, добавлю побольше
кейсов, историй, провокаций. Так, что если все пойдет как запланировано, то встретимся на Стачке!&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;В одной книге я читал про такую психологическую защиту, что когда боишься чего-нибудь - экзамена,
выступления, то готовишься очень мало или вообще не готовишься. Когда облажаешься, а если не готовиться
то как может быть иначе, организм себя оправдает, что дескать, так вышло, потому-что мало
готовился. Эта защита подпитывается тем фактом, что если что-то делаешь в первый раз, то сколько бы
не старался, то все равно будешь выглядеть не очень.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Противная штука и ее действие испытал в полном объеме при подготовке в этот раз.
Вообще начал готовиться
месяца за полтора, но довольно вяло. Каждый раз, когда садился за доклад, находилось
тысяча дел, которые нужно
было сделать очень, очень срочно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обмануть природу мне помогли организаторы. Где-то недели за две до
события они прислали официальный шаблон
презентации (клевый, с ним с первых шагов стало получаться красиво), также установили
дедлайн на 7 марта. Но самое главное, что Константин Назаров предложил свою помощь
в подготовке всем выступающим. Я записался на созвон за неделю до доклада, и таким искусственным дедлайном
как минимум заставил себя подготовить слайды, написать текст выступления и подогнать его на 20 минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потом каждый день я повторял доклад по 2-3 раза каждый день, записывал на видео. Но в любом случае, когда
увидел полный зал на 400 человек, очень сильно захотелось сказать: &amp;quot;ой, я кажется заболел и не смог прийти&amp;quot;.
Но не сказал и выступил &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:smile:&#39; alt=&#39;:smile:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f604.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:beer:&#39; alt=&#39;:beer:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f37a.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/14/nastachky/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/14/nastachky/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>DevOpsDays Moscow - 2017</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В субботу прошла конференция &lt;a href=&quot;http://devopsdays.ru/&quot;&gt;ДевОпсДейс&lt;/a&gt;. Вау, это было круто, три котика
однозначно &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;! Очень понравилась организация мероприятия,
начиная с того, что начали пушить с докладом
за две недели, чтобы не было шанса не подготовится, и заканчивая четкостью проведения самого события -
строго выдержан хронометраж, классные доклады, огромное количество интересных людей.
Я волновался, первый раз выступал на технической конференции за несколько последних
лет, но вроде бы материал в целом понравился, спасибо большое за внимание, вопросы и обратную связь!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Материалы с доклада:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.slideshare.net/AlexeyVakhov/paas-paas&quot;&gt;PaaS, выделенные сервера, облако и снова PaaS&lt;/a&gt; - слайды.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.selectel.ru/gostevoj-post-upravlyaem&quot;&gt;Управляем «Виртуальным приватным облаком» с помощью Terraform&lt;/a&gt; - пост в блоге Селектела про терраформ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;grafana-rb&quot;&gt;https://github.com/uchiru/grafana-rb&lt;/a&gt; - гем для создания дешбордов графаны (сыренький пока, я просто завернул в гем наш внутренний скрипт &lt;code&gt;grafana.rb&lt;/code&gt;, с удовольствием помогу адаптировать под ваши задачи, мои контакты внизу).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/ndiazg/nginx-prometheus-exporter&quot;&gt;ndiazg/nginx-prometheus-exporter&lt;/a&gt; - mtail, завернутый в контейнер. Вот &lt;a href=&quot;https://github.com/ndiazg/nginx-prometheus-exporter/blob/master/files/progs/nginx.mtail&quot;&gt;такие регекспы&lt;/a&gt; хорошо работает с &lt;code&gt;access.log&lt;/code&gt; nginx&amp;#39;а, если логи собираются в формате, описанном в
&lt;a href=&quot;https://github.com/ndiazg/nginx-prometheus-exporter#nginx-settings&quot;&gt;README-файле&lt;/a&gt;. У нас этот контейнер
слушает по несколько гигабайт логов в день на каждом сервере, в чем-то подозрительном замечен не был.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Магический скрипт, который сравнивает разницу Селектела, DNSimple и терраформ-состояний выложу на этой неделе, хочу еще подумать, как его оформить.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Я сказал, что прометей подглючивает, и был вопрос как он это делает.
Наверное это просто субъективное ощущение, которое осталось
после перехода с заббикса. В заббиксе мы строили (опять с помощью магических руби-скриптов)
дешборды, где на каждой строке был один сервер, а сервера прописывали ручками. Было очень топорно и в лоб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В прометее сервера
ищутся с помощью консул-дискавери и релейбелинга. Когда я строю график какой-нибудь типа
такого &lt;code&gt;sum(rate(http_requests_total{code=&amp;quot;200&amp;quot;,job=&amp;quot;front&amp;quot;}[1m]))&lt;/code&gt;, то нет четкой уверенности, что
это именно будет сумма 200-х запросов по аппликейшен серверам. Может быть кто-нибудь неправильно
настроил теги консул-сервисов и сюда попали лишние запросы или не попали нужные. То есть подглючивание
скорее связано с тем, что я еще не до конца привык к более динамическому окружению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Контакты:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;mailto:vakhov@gmail.com&quot;&gt;vakhov@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://t.me/avakhov&quot;&gt;telegram - @avakhov&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/13/dod/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/13/dod/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Постмодерн</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Cервер, в котором древние &lt;code&gt;chruby&lt;/code&gt;-роли, качают &lt;code&gt;chruby&lt;/code&gt; из интернета, лезущий за файлом
&lt;a href=&quot;https://raw.githubusercontent.com/postmodern/ruby-versions/master/ruby/checksums.sha512&quot;&gt;checksums.sha512&lt;/a&gt;, недоступным вчера несколько часов, накатывал вчера я. Шах и мат, господа мои дорогие. Нету файла - нету
и сервера &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:smile:&#39; alt=&#39;:smile:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f604.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выглядело это так:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;$ curl url

....
&amp;lt;h1&amp;gt;Error 503 first byte timeout&amp;lt;/h1&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;first byte timeout&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Guru Mediation:&amp;lt;/h3&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Details: cache-ams4123-AMS 1489075171 688230291&amp;lt;/p&amp;gt;
...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Лучшим решением оказалось написать тикет в гитхаб, и через несколько часов проблема ушла. В этой истории
символично, что репозитарий, в котором лежит злосчастный файл, называется &lt;code&gt;postmodern&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/10/postmodern/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/10/postmodern/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Линейка</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Когда я вел блог в прошлый раз, то моим KPI было количество подписчиков в твиттере.
Сейчас это не работает,
старый прием простого репоста каждой истории просто перестал работать. Значит надо брать новую
линейку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тадам! Добавил подписку на новости сайта - это будет новая метрика.
У меня есть идеи
о расширении активности, поэтому в
рассылке будет обязательно какой-нибудь эксклюзивчик.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Если вам нравится блог и вы хотите его поддержать,
заполните пожалуйста форму наверху сайта.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Спасибо, вы супер!
&lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;
&lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;
&lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/09/marketing/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/09/marketing/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Бэкапы</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Сам факт бэкапов (особенно, восстанавливаемость которых каких-то образом проверятся), в некоторых
дискуссиях
преподносится, как высшая степень профессионализма. Конечно бэкапы это хорошо, но классических
&lt;code&gt;pg_dump-&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;WAL-логов&lt;/code&gt; или каких-то подобных бинарей, даже разложенных в географически удаленные точки,
в идеальном мире недостаточно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Классно было бы время от времени подниматься с бэкапа, полностью зарубая
старый сторадж. Тогда архив, с которого мы поднялись, был бы эталонным для точки поднятия. Если продакшен
работает дальше, значит мы владеем реальным дампом продакшена на тот момент.
В гуглах всяких насколько понимаю как-то так и делают, постоянно поднимая какие-то данные из бэкапов,
но вот какого-то рабочего подхода для маленьких и гордых пока не встречал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом плане я в восторге от гита. В сущности IT-ценность стартапа - это код и базы. Код в гите со всей историей раскладывается в так много точек, что его сложно потерять целиком, а вот с базами так пока не
получается. Поэтому битва с бэкапами продолжается и выиграть ее нельзя, задача - все время играть в ничью.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/07/backups/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/07/backups/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Теги в ансибле</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Когда в ансибл настраиваешь бокс и запускаешь &lt;code&gt;ansible-playbook the-server.yml&lt;/code&gt; раз за разам,
то обычно хочется запускать только какой-то кусочек файла, я знаю два способа: колхозный и
красивый.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Колхозный - просто комментим то, что не нужно запускать, главное не забыть раскоментить
перед пушем обратно. В виме у меня компанда &lt;code&gt;gc&lt;/code&gt; почему-то комментирует или раскомментирует
более менее правильно любой фрагмент кода на любом языке. Видимо это плагин какой-то, так как пальцы
помнят, а разум нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Красивый - на нужные констукции повесить тег, например так:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-yaml&quot; data-lang=&quot;yaml&quot;&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;role&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;manage_user&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;user&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;root&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;keys&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&amp;quot;{admin_users}&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;tags&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;keys&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p-Indicator&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;и вызывать &lt;code&gt;ansible-playbook the-server.yml --tags keys&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время разработки я обычно использую
колхозный способ (все мои дедушки, бабушки и пра- из крестьян), а вот, например, в новых репозитариях
команда &lt;code&gt;ansible-playbook *.yml --tags keys&lt;/code&gt; как раз обновляет все ключи на всех серверах, если нужно
дать доступ коллеге или наоборот забрать. В принципе возможна ситуация, когда в одной подсети может быть разный
доступ к разным серверам и данное решение DRY.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/06/atag/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/06/atag/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Лоулоад</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Прелесть хайлоада заключается в том, что у сервиса много запросов и они вам пытаются устроить DoS, то есть
отказ от обслуживания, забивая канал, базы, провоцируя редкие случая и так далее, а мы,
чаще мужчины, нередко бородатые, соответственно с этой ситуацией боремся на регулярной основе.
Это реально круто, но жизнь может вызвать DoS гораздо большим количеством способов и без большой нагрузки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первый DoS у меня был когда я выдал емейл и все остальные доступы примерно тридцатому сотруднику.
Это не фига не весело сбрасывать пароль человеку, которому сбрасывал уже утром, и который
очень хороший человек, но немного такой, не собранный.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тимлидерский DoS возник, когда на доске закончился сотый магнит для примагничивания листиков с задачами и
пришлось прикреплять по несколько к одному (а сама доска был ответ на DoS ситуации, когда 
было понятно, что каждый сотрудник усердно работает весь день, но вот только над чем?)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В прошлой жизни, да и в этой жизни, я знаю людей, которые, дернув кофейку после 6 часов
совещаний, радостно приступают к разобру накопившейся почты. Поэтому DoS совещаний я, пожалуй,
избежал, жестко стараясь слинять абсолютно с каждого совещания на которое позвали, чисто на рефлексах.
Также избежал
DoS почты, дисциплинированно отписываясь от каждого треда в который попал, дожидаясь меншена, который
затянет обратно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне кажется сегодня железо давно не самое слабое место IT-продукта, если нода держит 4000 открытых
веб сокетов с одного сервера, то человек, а тем более отношения между людьми, держат на порядки меньше
и ломаются гораздо быстрее. Современная разработка - это изучение и поддержка как раз вот этого малого
трафика и малых нагрузок. А железо, хм, просто купите побольше.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/03/lowload/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/03/lowload/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Хайлоад</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Несколько лет назад я постулировал для себя, что хайлоад - это  1000 запросов в секунду.
500 - полхайлоада, 800 - три четверти
хайлоада, арифметика простая. Я даже написал шуточный пост для друзей, не хотел его публиковать,
но все сказали, что нормально, вот он по &lt;a href=&quot;/18plus.html&quot;&gt;ссылке&lt;/a&gt;, можете прочитать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но самое забавное, что как только проект достигает некоторых высот, инженеры делают все,
чтобы нагрузкой не работать. Разработчикам создается безопасная среда, в которой можно спокойно пилить
бизнес-логику. Опсы тоже придумывают свой набор правил в стиле &amp;quot;работает не трогает&amp;quot;.
В принципе мне кажется большинство архитектур нагруженных систем строится по принципу - взять
ту архитектуру, в которой сервис принял трафик и по возможности не трогать
(естественно я говорю про стартапы, которые
пилят-пилят на коленке и во, поперло. Если создается система под заказ, в которой одно из требований
- нагрузка, ну например, не знаю продажа билетов по всей стране, то там конечно берутся
какие-то проверенные архитектурные решения или, что чаще, адаптируется готовая
система).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На прошлой работе я даже видел настоящий памятник хайлоаду, сервис в который не комитили 7 лет, а он
принимал на себя практически весь биржевой трафик, который обрабатывался в компании. Насколько я помню
это был какой-то траслятор из одного формата в другой. Он был настолько нагруженный, что тот кто мог
туда что-то закомитить, не хотел, а кто хотел, того не пускали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хайлоад, это перефразируя советский
анекдот про дефецит, объективно большие нагрузки, данные в ощущениях, но не нам.
А завтра я хочу написать
про лоулоад, который был объективен, дан в ощущениях и лично мне.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/02/highload/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/02/highload/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Скелет презентации</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я сейчас активно готовлюсь к ДевОпсДейс с помощью прекрасной книги по презентациям от
Глеба Шулишова &lt;a href=&quot;http://www.prostopreza.ru/pages/book&quot;&gt;Скелет презентации&lt;/a&gt;. Она небольшая и
мне кажется ее стоит почитать, даже если вам не нужно в ближайшее время делать никаких презентаций вообще.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Глеб делит презентации на два типа:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=/18/Graphic2.png&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я конечно буду стараться сделать офигенную презентацию, но так как Новый Год в моей жизни пока бывает
чаще публичных выступлений, то как минумум ставлю задачу заглянуть в бизнес-класс, за вот эту занавесочку
и стибрить там вилку и плед.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/03/01/gleb/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/03/01/gleb/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
