<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Кадры решают все</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В &lt;a href=&quot;https://goo.gl/ge2JqN&quot;&gt;фильме про Гугл&lt;/a&gt; конечно все чистейшая
правда кроме одной вещи, саппорт у Гугл самый омерзительный среди всех IT-компаний, которые я когда либо встречал. Дорваться
до живого человека - искусство, дорваться до живого человека, который решит проблему - неведомое искусство.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/09/google/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/09/google/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Информационное поле</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я иногда думаю насколько изменилось сильно информационное поле. Я обычно не читаю новости и Фейсбук, но все равно в голову проникло, какой был сильный ураган, МЧС облажалось или наоборот молодцы, не понял, происки правительства и бла-бла.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вспоминая времена до интернета, мне кажется, люди знали что ураганы бывают только в штате Канзас, да и то они бывают, только чтобы раздавить злую Бастинду и обеспечить приключениями Элли и Тотошку. А то что было в Москве - это просто сильный ветер. И в разговорах на кухне ему бы уделили одно предложение: &amp;quot;не фига себе какой сильный ветер&amp;quot;. Если бы этот ветер свалил теплицу или дерево, ему бы уделили чуть более эмоциональное предложение: &amp;quot;охренеть какой сильный ветер&amp;quot;. Но в принципе также бы этим ограничились. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня же современный человек должен знать слишком много левой фигни. И про ураганы, про ливневые канализации, права меньшинств, выборы какие-то нескончаемые, вред и пользу глютена (wtf это вообще? :)) и так далее, и тому подобное. По возможности стараюсь фильтровать, фильтровать, фильтровать. И думать про профессию. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/08/info-pole/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/08/info-pole/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Обновления</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Некоторые люди говорят, что они любят обновления, сразу же ставят, изучают новые фичи. Помню какая была движуха была во время новой флетовой iOS, люди ставили какие-то глючные беты. А я не люблю обновления. У меня уже устоявшиеся рабочие привычки и ждать когда это все загрузится - раздражает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На днях, на работе, дал слабину и согласился на какое-то обновление, которое 20 минут ставилось. И вот сейчас такая же фигня с домашним компом, пишу пост с телефона :-/. Тим Кук, остановись!&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/07/updates/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/07/updates/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Докер - это Кольт мира разработки</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Как пару веков назад полковник Кольт уравнял права людей, так и докер сегодня уравнял права языков.
В вебе становится совершенно не важно какая технология обработала этот запрос, главное чтобы за
приемлеемое время и более менее правильно. Очевидно, что через 5 лет все, что будет поставляться
не в контейнере будет как сегодня &amp;quot;PHP через FTP&amp;quot;, что-то изчезающе архаичное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И еще, маленькая изюминка, что докер легализовал любой веб-опыт. Я вложился 10 лет в Руби и в Рейлс,
на самом деле достаточно сектанские технологии и какие-нибудь парни из телекомов и прочего
традиционного
IT криво ухмылялись
(они кстати до сих пор чуть ухмыляются, но уже далеко не так криво). И изучив одну технологию глубоко
я сегодя ничего не потерял, не изучив никакую другую серверную технологию.
А запрос я как-нибудь из контейнера
и на руби обработаю.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/06/kolt/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/06/kolt/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Критерий кода</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Чужой код всегда плохой, это понятно, но есть хороший способ померять качество своего кода. Отвлекаетесь
от своей программы на месяц-два-полгода на что-то другое и потом проверяете насколько быстро и хорошо
вы можете понять. Если нравится - значит код отличный. И точно код, который сложно самому читать в момент
создания, - плохой. Монады не прокатят.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/05/bad/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/05/bad/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Системный файлы фрейморков</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Одна из бед фреймворков, что при генерации нового приложения, создается много всяких левых файлов на все случаи жизни. Рейлс я уже давно
активно не занимаюсь, но все равно всегда смотрю, какая версия какие файлы генерирует. Мне нравится следить как они меняются и я чувствую
какие соломоновы решения приходится принимать коре тим, чтобе не потерять общности, не оскорбить опытных, не испугать начинающих. Это сложно.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/02/shlako/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/02/shlako/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Пикник на обочине</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Несколько лет назад, мы с Иваном Евтуховичем смотрели &amp;quot;Сталкера&amp;quot; Тарковского в кинотеатре и после этого
изрядно напились. На днях я наконец-то прочитал &amp;quot;Пикник на обочине&amp;quot;. Ну что могу сказать, фильм
очень круто снят, прямо по книге. После прочтения на душе черно и хочется напиться. Один в один ощущения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если без шуток, то книга и фильм - очень мощные, ни сколько не конкурируют друг с другом. Но такие могучие
вещи чаще раза в несколько лет читать/смотреть не готов. Кстати на &amp;quot;Пикник&amp;quot; я наткнулся в разделе
бесплатных книг приложения Литреса. Потом прочитал &amp;quot;Юмористические рассказы&amp;quot; Аверченко, понятия не имел
про такого писателя и без приложения не нашел бы. Хочу углубится дальше по списку.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/01/piknik/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/01/piknik/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Обычный день в Эппл</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В какой-то книге/статье написано, что кампусы Эппл проектируются так, чтобы работники
часто сталкивались с друг другом и общались, с другой стороны есть много информации, что в компании
высочайший уровень секретности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому в офисах Эппл сотрудники с каменными лицами постоянно 
проходят мимо друг друга, чтобы ни взглядом, ни подрагиванием мускула не выдать как будет
выглядеть новый айфон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. Перейдя в мир андроида я думал Xiaomi нагло тырит внешний вид айфонов, но зайдя на сайт
&lt;a href=&quot;https://mymeizu.ru&quot;&gt;https://mymeizu.ru&lt;/a&gt;, понял, что Сяоми просто зайчики.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/31/apple/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/31/apple/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Логирование</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;У нас часто сервисные утилиты пишут в базу свои логи примерно так, чтобы их легко через морду было посмотреть:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;  Open3.popen2e(cmd + &amp;quot; 2&amp;gt;&amp;amp;1&amp;quot;) { |i, oe, t|
    oe.each{ |line| add_log_line(line.strip) }
  }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Один сервис пишет довольно много логов и, что еще усугубило ситуацию, в процессе миграции одной ногой (база) он остался в хероку, а второй
ногой (сам код) ушел в Селектел. И в такой раскоряке он начал вдруг работать неприятные 50 минут и больше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После небольшого исследования нашли
причину, что инсерт в базу довольно долгий, так как база далеко, и код 40 минут из 50 сидит в базе, тормозя запуск внешнего скрипта.
Самой утилите уже больше 3 лет, поэтому чтобы
ничего не трогать просто вынесли логирование в отдельный поток и стали отправлять логи батчами (пишу и понимаю, что хватило бы только второго шага).
Всякое бывает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE:&lt;/strong&gt; Выкинул отдельный поток, оставил только отправку логов пакетом не чаще раза в 3 секунды.
Работает также быстро. Не люблю треды, еще Кнут говаривал, что мультипоточное программирование - от лукавого.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/30/crazy_log/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/30/crazy_log/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Линейка Off</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;79 дней назад я &lt;a href=&quot;/blog/2017/03/09/marketing/index.html&quot;&gt;добавил&lt;/a&gt; на сайт подписку на новости,
пора подвести итоги. Подписалось 20 человек, из них
минимум двое мои хорошие друзья. Значит сам по себе сбор емейлов так не работает. Ну и ладно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот статистика:
&lt;img src=&quot;/assets/lineka.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/29/stop-compain/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/29/stop-compain/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
