<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Большое</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В Артеке отдыхает 4000 детей прямо сейчас, но лагерь уже может вместить 10k детей. Местные говорят,
что в 20-каком-то году эту цифру хотят увеличить до 120 тысяч детей одновременно. Артек действительно
хорош, а еще в него видно, что вкладываются, поэтому он прямо очень хорош.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И наблюдая за этой территорией,
которое по размеру, как докладывают, превосходит королество Монако, я понял, что в душе у нас
все равно рулит жажда больших проектов. Если мост, то на остров Русский, если зимняя - то олимпиада, и в
Сочи желательно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большие проекты, это конечно и большие попилы, обязательно. Но почему-то мне кажется,
что они не ключевой мотив.
Это просто приятный, офигенный бонус к жажде больших проектов. Win-win такой своебразный
(моральную сторону этого вопроса мне бы не хотелось обсуждать, мораль - дело тонкое).&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/05/big/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/05/big/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Мыши плакали и кололись</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Продолжаю изыскания с модным вебов в N-й раз. &lt;a href=&quot;http://www.react.express&quot;&gt;http://www.react.express&lt;/a&gt; - вот хороший ресурс,
The all-in-one guide. Чтобы отрисовать картинку с крутящимся атомом нужно:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;ls -1 node_modules/ &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;|&lt;/span&gt; wc -l
     895
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;895 модулей. Дурдом &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cat:&#39; alt=&#39;:cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f431.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;. А где же реакт раутер?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;UPDATE:&lt;/em&gt; Нашелся. &lt;code&gt;yarn add react-router&lt;/code&gt; и дело в шляпо. Недурно.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/04/react/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/04/react/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Суперчеловек</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Наконец-то зашел на сайт по технике чтения &lt;a href=&quot;http://spritzinc.com/&quot;&gt;Sprintz&lt;/a&gt;, до этого только слышал.
Ну что ж, читать и понимать
действительно можно, правда через пару минут уже стало не комфортно.
И мне показалось, что мой мозг не выдержит такой постоянный ритм. Он временами быстрый,
а временами залипает. Бумажная книжка то не убегает, а здесь фьють и конец.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/07/03/skoro/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/07/03/skoro/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>rails db:migrate</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Я часто нахожу какие-то свежие фишки через опечатки. Например новая вещь, которую обнаружил
в рейлс 5.1, не знаю когда она пояивилась, что через &lt;code&gt;rails&lt;/code&gt; команду можно вызывать
рейк-задачи. &lt;code&gt;rails db:migrate&lt;/code&gt; прекрасно работает и делает что надо. Магия.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/30/railsdb/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/30/railsdb/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Русский язык</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;По старой привычке у меня всегда основным языком компьютера был английский.
Но недавно у меня перестала работать постановка задач на русском языке в тудуисте,
приходится писать &amp;quot;написать пост every day&amp;quot;. Тупо. Я решил, что тудуист мне важнее
старых условностей и перевел оба компьютера на русский язык.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно иногда я пока не могу найти некоторые пункты меню, но в целом реально без разницы.
Мозг ко всему приспосабливается.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/29/rusmac/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/29/rusmac/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>IT</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;10 лет назад в IT был крутой, тот кто выглядит умным. 90% деятельности, слов было не понятно людям со стороны. Сегодня, мне кажется, что крут, тот кто понятен.
Быть понятным бизнесу и говорить с ним на одном языке - это по настоящему сложно.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/28/some/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/28/some/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Артек</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;По рабочим делам попал в Артек. Пока еще на разобрался что к чему, но объект повышенной
охраняемости и где-то там в горах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/18/artek2.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некогда подробности объяснять, побежал дверные ручки зубной пастой мазать.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/27/artek/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/27/artek/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>С vs Pascal</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В школе у нас было две группы на уроках информатики, одна посильнее, программировала на C. У них преподавал такой бородатенький чувак,
мне кажется как учитель он был не очень, но точно был прошаренный и от индустии. И вторая группа была послабее, на Паскале. Там был я.
И мне всегда казалось, что вторая половина делает что-то такое крутое, у них были указатели, инкременты и вообще дух программирования. Сам
язык С мне казался очень благородным, а Паскаль - скучной поделкой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но сегодня я продолжаю думать также. С - благородный и клевый, а Паскаль - нет. Я даже учебник по Го прочитал только с третьего раза, первые
два раза закрывал из-за оператора опаскаливания &lt;code&gt;:=&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/26/cpp/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/26/cpp/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>JS.erb - просто не модно</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;К &lt;a href=&quot;/blog/2017/06/14/js_erb/index.html&quot;&gt;посту про js.erb&lt;/a&gt; были очень правильные комментарии, что писать таким способом
быстрее, удобнее, надежнее, чем тянуть вебпаки и прочие реакты. Почему же все таки все так не пишут? Просто потому-что
это не модно. Ладно шутка. Я интуитивно чувствую, что js.erb не может быть основным рабочим инструментом в компании для фронта
(вспомогательным может быть, только никому не рассказывайте, что у вас это используется, это не модно), сейчас попробую поразмышлять.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все современные веб компании находятся в постоятельном стремительном росте, кто-то на самом деле, кто-то пока только хочет.
Под другому нельзя.
Очень много шума вокруг SPA, богатого фронта, много специалистов и желающих ну и честно, UX хорошо сделанного SPA конечно лучше. Поэтому
разделение на фронт и бэк просто лучше масштабируется. JS.erb требует дисциплины, ну и как правильно сказали в комментариях, фул-стек команду.
Но если нужно собрать например 5 команд или 10, то гораздо проще найти отдельно фронтов и отдельно бэков, чем фул-стеков. Вообщем ответ мне кажется
где-то здесь.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/23/mash/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/23/mash/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Принятие решений</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Раньше мне было очень сложно принимать решения, в жизни, и в работе. Помог мне такой трюк, сейчас поясню. 
В современном обществе ценятся решатели, достигатели и прочие альфачи. И в принципе в социуме положительная эмоциональная оценка на том чтобы что-то сделать и отрицательная на том чтобы что-то не сделать. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;То есть например сбежать от неприятного разговора, притворившись больным, это вроде не круто. А преодолеть себя и сделать что-то противное, это вроде как круто.
Если уйти от эмоциональной оценки и принять, что любое деланье или неделанье (по любым причинам в обеих случаях) это просто вилки реальности и хотите вы этого или нет, вам придется жить в тех ситуациях, которые моделируются дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Решение или отказ от решения по сотням ситуаций происходят в каждую секунду у всех.
В самом факте принять решения ничего сакрального нет. &lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/22/solution/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/22/solution/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
