<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Пикник на обочине</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Несколько лет назад, мы с Иваном Евтуховичем смотрели &amp;quot;Сталкера&amp;quot; Тарковского в кинотеатре и после этого
изрядно напились. На днях я наконец-то прочитал &amp;quot;Пикник на обочине&amp;quot;. Ну что могу сказать, фильм
очень круто снят, прямо по книге. После прочтения на душе черно и хочется напиться. Один в один ощущения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если без шуток, то книга и фильм - очень мощные, ни сколько не конкурируют друг с другом. Но такие могучие
вещи чаще раза в несколько лет читать/смотреть не готов. Кстати на &amp;quot;Пикник&amp;quot; я наткнулся в разделе
бесплатных книг приложения Литреса. Потом прочитал &amp;quot;Юмористические рассказы&amp;quot; Аверченко, понятия не имел
про такого писателя и без приложения не нашел бы. Хочу углубится дальше по списку.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/06/01/piknik/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/06/01/piknik/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Обычный день в Эппл</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В какой-то книге/статье написано, что кампусы Эппл проектируются так, чтобы работники
часто сталкивались с друг другом и общались, с другой стороны есть много информации, что в компании
высочайший уровень секретности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому в офисах Эппл сотрудники с каменными лицами постоянно 
проходят мимо друг друга, чтобы ни взглядом, ни подрагиванием мускула не выдать как будет
выглядеть новый айфон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. Перейдя в мир андроида я думал Xiaomi нагло тырит внешний вид айфонов, но зайдя на сайт
&lt;a href=&quot;https://mymeizu.ru&quot;&gt;https://mymeizu.ru&lt;/a&gt;, понял, что Сяоми просто зайчики.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/31/apple/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/31/apple/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Логирование</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;У нас часто сервисные утилиты пишут в базу свои логи примерно так, чтобы их легко через морду было посмотреть:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;  Open3.popen2e(cmd + &amp;quot; 2&amp;gt;&amp;amp;1&amp;quot;) { |i, oe, t|
    oe.each{ |line| add_log_line(line.strip) }
  }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Один сервис пишет довольно много логов и, что еще усугубило ситуацию, в процессе миграции одной ногой (база) он остался в хероку, а второй
ногой (сам код) ушел в Селектел. И в такой раскоряке он начал вдруг работать неприятные 50 минут и больше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После небольшого исследования нашли
причину, что инсерт в базу довольно долгий, так как база далеко, и код 40 минут из 50 сидит в базе, тормозя запуск внешнего скрипта.
Самой утилите уже больше 3 лет, поэтому чтобы
ничего не трогать просто вынесли логирование в отдельный поток и стали отправлять логи батчами (пишу и понимаю, что хватило бы только второго шага).
Всякое бывает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE:&lt;/strong&gt; Выкинул отдельный поток, оставил только отправку логов пакетом не чаще раза в 3 секунды.
Работает также быстро. Не люблю треды, еще Кнут говаривал, что мультипоточное программирование - от лукавого.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/30/crazy_log/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/30/crazy_log/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Линейка Off</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;79 дней назад я &lt;a href=&quot;/blog/2017/03/09/marketing/index.html&quot;&gt;добавил&lt;/a&gt; на сайт подписку на новости,
пора подвести итоги. Подписалось 20 человек, из них
минимум двое мои хорошие друзья. Значит сам по себе сбор емейлов так не работает. Ну и ладно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот статистика:
&lt;img src=&quot;/assets/lineka.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/29/stop-compain/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/29/stop-compain/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Проекты против рутины</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Один из рисков всяких аджайлов - это превращения деятельности в рутину. Человеку нужны
яркие победы, а я сомневаюсь, что кто-то празднует в кабаке то, что велосити спринта номер
28 больше на 5% спринта 27. Всякие гибкие штуки - очень круто и вообще единственный вариант
вести IT-проекты, но они одни не вытянут историю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самый простой пример, это то, что 90% ресторанов прекрасны по интерьеру, и при этом
90% ресторанов ужасны по еде (кроме
сетевых, где строго соблюдаются технологии и приемлемое качество примерно одинаковое везде).
Сделать интерьер - это
проект с дедлайном, ух навалился и сделал. А готовить вкусно или девелопить ровно каждый день
могут только титаны своей
профессии.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/26/rutina/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/26/rutina/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bring Your Whole Life</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Когда появились ноутбуки, смартфоны, планшеты в корпоративном мире возникла новая страшилка - BYOD (Bring your own device), жесточайшее нарушение периметра, доступ к корпоративной тайне с не пойми чего
и прочее, и прочее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В современном стартапе все гораздо хуже. Люди приходят не только со своими девайсами, но и со своими
аккаунтами гитхаба, почтами, фейсбуками и целым интернетом в придачу.
Граница между работой и жизнью стерлась настолько сильно, что, думаю,
безопасник начала века, поседел бы одним днем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;От всего не убережешься, но базовый набор безопасности, который
в идеале должен быть всегда (даже для личных целей) хорошо описан в книге Remote: Office Not Required от
наших дорогих Дэвида и Джейсона:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На всех компьютерах должно применяться шифрование данных на жестких дисках. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Автоматический вход в систему должен быть отключен, выход из «спящего» режима — по паролю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Включите безопасный режим на всех сайтах, которые вы посещаете, особенно в случае критически важных сервисов вроде Gmail.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Во всех смартфонах и планшетах используйте код блокировки, кроме того, у вас должна быть возможность удалить все их данные дистанционно. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Для всех посещаемых вами сайтов используйте уникальные, достаточно длинные пароли и храните их в специальной программе.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В случае Gmail включите двухфакторную авторизацию.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Такие дела.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/25/byod/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/25/byod/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Граница между администрированием и девопсом</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Когда вы заходите на сервер по ssh - вы занимаетесь администрированием, когда не заходите - девопсом.
Девопс это про создание и настройку технологий, а не конкретные инструкции и команды.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/24/dvps/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/24/dvps/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Цифра против материи</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В отпуске случайно понял фундаментальную разницу между цифровыми и материальными ценностями. Вместе
с нами долетел только один чемодан из двух, а второй куда-то пропал (на следующий день довезли, но
я, в принципе, с ним уже попрощался). У меня там была небольшая заначка на 200 евро.
Я обычно всего делаю отказоустойчивый кластер из нескольких нычек. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, если из трех бэкапов пропадет один, это приятно щекочет нервы. Если из 3 аппликейшн серверов
незаметно для пользователя откажет один - архитектор системы испытает удолетворение. А когда из
трех кучек денег пропадает одна - это вызывает фрустрацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цифровые товары гораздо ближе
по смыслу к сфере идей, а деньги (при том что это резанная бумага) ближе к материальному миру. Когда
у Васи есть идея и он поделится ей со Станиславом, у них у каждого будет по идее. Когда у Васи
есть фильм на компьютере и он поделится с другом, то у каждого будет фильм. А когда у Васи
есть 1000 рублей и он даст их приятелю. Увы. У него уже не будет этой тысячи. Но останутся фильм и идея.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/23/cifra/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/23/cifra/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Железо дешевле людей</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Говорят, что железо дешевле людей и я только недавно смог ее правильно сформулировать, хотя интуитивно чувствовал и раньше. &amp;quot;Железо дешевле людей&amp;quot; - это
не прямое сравнение стоимости сервера с з/п человека, а &lt;b&gt;волевое решение&lt;/b&gt;. Часто может оказаться, особенно на первом этапе, что
железо будет дороже специалистов в абсолютном значении. Особенно облака, Хероку и тд. Но это дороговизна мнимая. Пытаясь экономить, можно потерять смысл
и темп. К тому же это очень человечно ценить интеллект и навыки больше байт и битов. Байты и биты подешевеют, а интеллект - нет.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 22 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/22/hard/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/22/hard/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Отпуск</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Всему свое время: время писать посты и время ходить в отпуск. Вот сейчас как раз второе. Уезжаю отдыхать на две недели,
без компьютера конечно. С компьютером отдых привращается в программирование. Поэтому перерыв. &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:palm_tree:&#39; alt=&#39;:palm_tree:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f334.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2017/05/05/vacation/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2017/05/05/vacation/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
