<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Vakhov</title>
    <description>Блог, милый блог. Новая история каждый будний день.</description>
    <link>http://vakhov.me</link>
    <atom:link href="http://vakhov.me/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Буря в пустыне</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В фильме &lt;a href=&quot;https://www.kinopoisk.ru/film/5219/&quot;&gt;Буря в пустыне&lt;/a&gt; мне безумно нравится момент в конце, когда
главный герой говорит сыну, что когда ты маленький, тебя много всего радует, игрушки там всякие, дела, 
а когда становишься старше, то остаются одна, две вещи которые нравятся. Вот у меня осталась одна и
через секунду
он шагает в костюме спецзащиты в очередной миссии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всю середину я не заполнил, но вот эта сцена очень яркая и перекликается с моими ощущениям. Раньше
амплитуда эмоций была гораздо выше, как плохих и хороших. После 30-ти можно жить в спокойном
состоянии
довольно долго. Сейчас меня радует пару вещей из IT, я не могу описать точный контур таких вещей, но
точно знаю когда ими занимаюсь или не занимаюсь. Остальное - рутина. Иногда приятная, иногда не очень.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/23/burya/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/23/burya/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Маркетинг пустого зала</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В современном перегруженном мире люди стали очень инертны к новой информации, количество
всевозможного спама ужасающее. Я помню, когда топовым блоггерам накидывали по 10к комментариев к посту,
давно такого не видел. ЖЖешечка была местом тусовки. Сейчас даже некоторым маститым блоговедам
приходится писать &amp;quot;получил огромное кол-во вопросов к такой-то статье&amp;quot; - смотришь 10-30 комментов всего.
Лукавят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же тогда говорить о простых смертных. В современном мире не надо ждать видимой реакции, по аналитике
кто-то ходит и слава богу, люди читают молча. Иногда это меня немного смущает, я по несколько раз
в день заходил на блог Селектела, чтобы посмотреть сколько комментов оставили. Много оставили -
ровно ноль &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:smile:&#39; alt=&#39;:smile:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f604.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любопытно, что всякую нямку в фейсбуке лайкают,
а профессиональная деятельность происходит в пустоте. На самом
деле аудитория есть, она просто затаилась.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/22/marketing/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/22/marketing/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Корпорации</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Недавно решил сделать сервис маленький на Node.js, привычно потянулся к &lt;code&gt;jade-&lt;/code&gt;шаблонам, и что вы думали? Это уже
&lt;a href=&quot;https://pugjs.org/api/getting-started.html&quot;&gt;&lt;code&gt;pug-&lt;/code&gt;шаблоны&lt;/a&gt;! Какой-то очередной корпортивный Тим Кук (не по профессионализму,
а по ориентации) отжал имя у бедного опен-сорс проекта. И по этому поводу вспомнил волну своего удивления по поводу
&lt;a href=&quot;http://www.theregister.co.uk/2016/03/23/npm_left_pad_chaos/&quot;&gt;библиотеки &lt;code&gt;kik&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Да, в режиме слоупока, но тогда
у меня не было бложика, куда можно изливать волны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, в той истории меня больше всего позабавило, не то-что корпораты отжали что-то, это их сущность, и даже
не причитания, что люди ради 11 строк кода подключают библиотеку (а почему бы и нет?), а один маленький нюанс. Крупная, большая
компания решила сделать опенсорс и ей понадобилось назвать этот единственный кусок опенсорса своим именем! Вообще вы себе
представляете, что скачиваете себе гем &lt;code&gt;google&lt;/code&gt;? Или пакет &lt;code&gt;microsoft&lt;/code&gt;? &lt;code&gt;apt-get install github&lt;/code&gt;? Что они делают?
И почему вы их ищете по имени компании?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все библиотеки и пакеты ищутся исключительно в поисковике и строка установки копипастится со страницы - &lt;code&gt;npm install kik-fucking-library --save&lt;/code&gt;.
А как сама библиотека называются &lt;code&gt;kik-js&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;video-manager&lt;/code&gt; или еще как-то - совершенно неважно.
Главное что библиотека живая, звездочек много, пацаны делают
модные и функционал нужный.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/21/pug/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/21/pug/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Идеальный программист</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;После очередной статьи на хабре &lt;a href=&quot;https://habrahabr.ru/post/317312/&quot;&gt;Идеальный программист. Часть 1&lt;/a&gt; делюсь эмоциями в уютненьком бложике.
Конечно, я читал, и Совершенный код, и Код Да Винчи, и книгу из статьи, и Программиста-прагматика, и кучу еще всего. Но честно говоря
эти списки из еще семидесяти и семи вещей, которые обязан знать и уметь каждый, кто хочет называть себя программистом (а кто вообще есть программист? -
справедливо возмущался я несколько постов назад).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А где правила для ленивых, для тугих, для тех, кто постоянно делает не то, кто не читает документацию (а что кто-то читает? &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:trollface:&#39; alt=&#39;:trollface:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/trollface.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;)?
В современном мире изобилия, пресыщенности и потребительского счастья требовать от людей, чтобы они соответствовали каким-то бесконечным списком
(которые на 100% истинны, но who cares?), хм, моветон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я твердо уверен, что в 21 веке весь технологический стек, от сервера до последнего селектора в css, должны сделать шаг к людям.
А люди? А люди - пьют
смузи &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:cocktail:&#39; alt=&#39;:cocktail:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f378.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/20/shiva/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/20/shiva/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Кастомные метрики прометея</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Красота концепций прометея такая, что режет глаза. В &lt;a href=&quot;https://github.com/prometheus/node_exporter#textfile-collector&quot;&gt;документации&lt;/a&gt; написано, что для
 использования кастомных метрик в экпортере, просто положите их в файл:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;echo &lt;/span&gt;my_batch_job_completion_time &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;$(&lt;/span&gt;date +%s&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &amp;gt; /path/to/directory/my_batch_job.prom.&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$$&lt;/span&gt;
mv /path/to/directory/my_batch_job.prom.&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$$&lt;/span&gt; /path/to/directory/my_batch_job.prom
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;WTF?&amp;quot; - подумал я и протер глаза. &amp;quot;Как они из собирают? Неужели они трекают изменения файлов? Как они это делают кроссплатформенно?&amp;quot; - глаза
я протирал несколько дней. Пока вдруг не понял! Там же настраивается опрос метрик из центра, поэтому файлик будет спокойненько себе
лежать, пока ноду не опросят в очередной раз! Трюк с &lt;code&gt;$$&lt;/code&gt; нужен просто для атомарности файла.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно, таким образом не получится измерять
очень часто меняющийся параметр, но это и не надо для системы мониторинга. Восторг, три котика 
&lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; alt=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f63b.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; 
&lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; alt=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f63b.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; 
&lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; alt=&#39;:heart_eyes_cat:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f63b.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;!&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/19/static_prom/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/19/static_prom/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Высадка на луну</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Недавно прочитал википедию про &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%BE%D0%BD-11&quot;&gt;высадку на луну&lt;/a&gt; не знаю
по какому поводу, но сильно удивился. Оказывается люди была на луне много раз, а не один, как я думал.
Просто после первой высадки всем стало пофиг.
Высаживаться на луну стало не модно, а больше летать некуда и люди занялись привычными мирскими разборками друг с другом. Кстати
сейчас рейлс тоже стал кармически стал не модный, а альтернативы особой нет, поэтому, если нужно быстро смастерить админку на бутстрапе,
приходится делать втихаря на рейлс. Может и на луну также летают, просто никому не говорят (&amp;quot;ночью, наши ученые...&amp;quot;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, что еще меня поразило, это количество разгильдяйства в процессе и после.
Выходил из корабля на луну, сломал какой-то вентиль. На часть важных вопросов
ответов вообще не было &amp;quot;шайбу в зону и там разберемся, садиться или улетать обратно&amp;quot;,
много ручной работы, потеряли оригинал пленки, целая толпа человек лапала лунный грунт и думаю еще много всего
официальная википедия не знает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После всего этого меня немного удивляет позиция людей, которые из программирования хотят сделать праздник
педанта, вон люди на луну нормально не могут слетать, а чего от нас, простых инженеров, ждать. Чик-чик и в продакшен же.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/16/luna/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/16/luna/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Степени свободы</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В каком-то древнем журнале читал, что робототизированные руки, чем больше содержат звеньев, тем у них хуже с точностью,
так как больше
ошибок накапливается в системе. А у человека наоборот, в мозгу как-то хорошо с обратной
связью и он может очень ловко делать точные движения руками
(особенно если руки растут
откуда надо - этого не было в статье, но мне кажется уместно добавить), хотя у рук много степеней свободы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В принципе действительно закон, чем проще система, чем короче цепочка, тем надежнее система вроде
как само очевиден. Так, да не совсем. Например цепочка &amp;quot;админ - сервер&amp;quot; теперь удлиняется до
&amp;quot;админ - терраформ - ансибл - сервер&amp;quot;, вводится два лишних звена, достаточно сложных,
в каждом из них добавляются свои
ошибки. Но система становится надежнее. Парадокс.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/15/stepeni/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/15/stepeni/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Восходящая звезда прометея</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Мы медленно дрейфуем с заббикса на прометей, в одном продакшене запущены оба, сравниваем. Что я могу
сказать - вещь! Думаю скоро станет еще одним моим любимым инструментов.
Очень нравится софт с яркими и простыми концепциями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Технически, как обычно, один го бинарь, легко ставится, сразу заводится. Нет понятия хостов,
вместо этого - точки мониторинга, которые опрашиваются с центра раз в N секунд. Под это дело даже
подведена теория &lt;a href=&quot;http://www.boxever.com/push-vs-pull-for-monitoring&quot;&gt;Push vs Pull for Monitoring&lt;/a&gt;, я
сначала не обратил внимания, но потом понял, что концепция опроса с центра действительно удобная.
Каждая точка мониторинга - обычный http-ендпойнт на который можно зайти браузером и посмотреть
какие метрики собираются и какие их последние значения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пока присматриваемся, написали пару руби-скриптов для оптимизации, но первые ощущения очень хорошие.
В начале года, рассчитываю,
переведем все продакшены на него. Буду делится впечатлениями.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/14/start/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/14/start/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Что такое программирование</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;Сейчас очень популярна тема, как научится программировать. Много сервисов по обучению
строят свою риторику на том, что в 21-м веке программировать должен уметь и врач, и таксист.
 Мне не очень нравится
такая формулировка. У программирования, считаю, пока нет очевидного определения, что значить
уметь или не уметь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;Научиться водить машину&amp;quot; - это очевидное умение. Сдал на права, есть свой автомобиль, на котором ездишь
на работу, ставишь его вечером на газон и называешь всех остальных умельцев козлами, вот оно и есть.
А что такое &amp;quot;уметь программировать&amp;quot; в общепризнанном значении? Писать макросы для эксель? Делать
сайты на рейлс? Программировать микроконтроллеры? Переставлять винду знакомым?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Программирование - по-моему слишком общий термин для всех сегодняших видов IT-деятельности. Многие
интернет-споры возникают на почве этой общности. &amp;quot;Написал новый гем на руби? А что ты
знаешь про обработку исключений уровня ядра? - мочи его&amp;quot;, &amp;quot;Мигаешь лампочкой на ардуино? А если
бы ты также писал код в команде ста человек? Где твое ООП? - мочи его!&amp;quot;,
&amp;quot;Рыжий и в очках? Программист? - мочи его!&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все-таки программирование пока достаточно творческое и разностороннее занятие. В некоторых
направления есть формальная
сертификация, но в общем случае она пока не справляется. Пока общество не договорится между собой,
кто такой &amp;quot;руби-разработчик третьей категории&amp;quot;, причина разночтений останется.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/13/3magic/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/13/3magic/index.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Маленькая пакость от терраформа</title>
        <description>
          
          &lt;p&gt;В моем любимом терраформе есть неочевидное поведение, которое, будь я более сильным духом, конечно
бы зарепортил или даже лучше попробовал пофиксить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интерполирование строк 
в &lt;code&gt;tf&lt;/code&gt;-файлах происходит
через конструкцию &lt;code&gt;some-${var.VARNAME}&lt;/code&gt;, но если забыть ключевое слово &lt;code&gt;var&lt;/code&gt;, то терраформ
молча заменит строку на пустую!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому если вы хотите, например, создать такую днс запись:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;resource &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;dnsimple_record&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;internal-page&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;domain&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;microsoft.com&amp;quot;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;name&lt;/span&gt;   &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;google-hate-page-${REGION}&amp;quot;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;value&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;1.1.1.1&amp;quot;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;type&lt;/span&gt;   &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;A&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;то &lt;code&gt;terraform apply&lt;/code&gt; молча добавит A-запись с IP &lt;code&gt;1.1.1.1&lt;/code&gt;! Крайне неприятно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Терраформ, я &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:eyes:&#39; alt=&#39;:eyes:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f440.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt; за тобой.&lt;/p&gt;

        </description>
        <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://vakhov.me/blog/2016/12/12/small_pak/index.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://vakhov.me/blog/2016/12/12/small_pak/index.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
